真心 淘寶扭曲左呢代人生活同價值觀

以我啱啱經驗為例
其實有時都好頺
作為讀左少少書
2100個服務香港既視光師之一
投先個靚妹話想知道個度數比阿媽起外國幫佢配鏡
我報話我收人一對鏡150元連檢查佢都覺得貴

我諗到嘅唯一解釋佢想淘寶做鏡

我真心覺得淘寶扭曲左呢代人的生活

即係點，俾150先可以檢查？

其實視光師最值錢係驗眼個auth

唔比錢你賺就扭曲咗？

150檢查連鏡

巴打你確定有錢賺?

唔係打手 但係你覺得由細讀咁耐書 做到視光師 值唔值 150

日本配眼鏡最平5000yen 唔洗，香港下下都要成千或千幾，幫人交租仲扭曲

自由市場決定價值，宜家就係話你聽唔值

淘寶買鏡
攞自己隻眼黎玩
你咪由佢囉
佢盲又唔係你盲

無人叫你做

自由市場係咁架啦萬三蚊一呎一樣有人覺得買唔起係你既問題

屌

當投資失敗囉

所以咪就係講緊扭曲緊囉 自由市場 係人都識講

係全球化嘅結果

就算唔淘寶直接上外國網站訂分分中都平過香港d鋪頭

IT狗收$8 app都俾人屌啦

你啲鏡片
係當斤咁計

賣到咁撚貴

咁你覺得你值幾多呀 呀視光師

度好哂，去日本配，又多款又平過香港

對題唔對內文講
淘寶算係破壞左個消費平衡
街鋪做到幾賤價都唔會平得過淘寶，成個生態扭曲左
開發人員都囉唔到應有既待遇

原來你認為專業應該免費
受教了

呢句真

去日本配
名牌鏡架 埋單兩千

係唔撚畀你賺呀
吹咩

眼鏡佬就眼鏡佬啦視光師

執撚左佢啦

香港d鏡你估邊度黎？
淘寶你可以買返外國鏡片

巴打 我想講好多人唔知淘寶可以咁做
你提醒多幾個人倒自己米

咁你賺得合唔合理先

你嘅專業太易被取代

周街都免費醫療資訊免費法律意見啦，又唔見人地醫生律師做唔著

因為你個專業根本唔夠專業啊眼鏡佬

樓主，個妹妹係要攞自己對眼來較飛咪由佢law. 好多人覺得大陸野冇事，但到最後中伏係自己咪後悔莫及。遲下d人可能淘寶隔空問症睇醫生，佢要死唔通唔比咩。
有時，錢真係要用去買專業。

信淘寶

又喺依句悶唔悶

佢有比錢啊 你嫌平姐下話

其實淘寶平樓主幾多？

香港鏡片咪又喺支那

我都想知點解啲日本鏡片去到香港要double價錢以上
另外知道度數去外國買同喺香港去搵視光師配其實有咩分別

利申：已做lasik純粹想知

視光師真係一個食水好深既行業，poly 獨市，然後成班人圍位喂抬價

扭曲咗你姐

淘寶

個情況就係 你睇戲上網BT 話買正版既人笨柒

你唔尊重知識係一回事 但唔好當呢樣野唔值錢

視光師都可以唔專業你都講得出

先有咁多外國人話 亞洲人剩係得醫生 律師 工程師

唔緊要
我無怪過佢想出去配
我直頭話我度番你舊眼鏡度數唔收佢錢
佢又覺得睇得唔清

咁即係點？
即係想我唔收錢驗眼？

我而家都唔會出街買衫，剩係淘寶，100蚊買到街上面3,400嘅質素

啊
私底下都可以咁叫我
不過暫時條例上香港幫人驗眼既人須要註冊
而我只能稱呼自己為視光師

你係咪on9

唔怪得你唔答我
乜而家驗眼要收錢？？
由細到大都係入去免費檢查

佢冇比錢走左
仲覺得
下
要收錢既

而家啲細路女好興自己度視距
再去淘寶配 之前有間ig shop係淘寶眼鏡同鏡片
好多人戴完頭暈
佢地要死咪由佢

咁咪唔好幫佢度囉
有咩好嘈

不嬲都係

連埋鏡片？？？咁平？

可能我係去cheap雞屋村仔眼鏡舖，從來唔會收啲咩驗眼費

不嬲都唔使錢驗眼

二十年前驗眼都唔洗錢，唔明樓主叫乜春

有無人知家下配眼鏡要幾錢埋單。

如果150元商場鋪
自己帶框包驗眼包鏡150都覺得貴
冇問題

咁我想知道下你做盛行？
午餐食都45元既時候
一副鏡片150叫貴
我諗緊係咪我做錯左

樓主係咪做緊以前葵廣依家灣仔嗰間

Me too , 一戴可能十年，我仲要配玻璃。

免費CHECK 屋村鋪預你係到整埋

但係有淘寶之後 個個 免費度完 走去上網配

過多幾年 仲有冇免費?

呢d咪叫扭曲

我都唔明，啲聽力學家言語治療師咁難做就冇註冊制，驗眼嘅有都可以拎嚟打飛機

你睇下要咩框，四位數字走唔甩

你啲鏡咪又係大陸廠

我以我為例啫

其他比如可能買衫唔會再重質數
原創

罐頭都可以淘寶
我都叫客淘隻架
自己比較下質素
鏡我就叫佢u 諗u

個後果咪就係寧願用三舊食放題都唔俾佢百五驗1Q

易被取代？
你意思去深圳驗？
香港真係得2100個

唔好咁自大，淘寶買衫一樣價錢係質素好過去街舖
怪就怪地產商，你嗰150起碼70去咗舖租啦
你槍口指錯喇

其實真係好on9
不過香港人都係好弱智
睇呢個post 已經見到

專業

一定一蚊都唔撚俾你

咁你咪開價收返佢驗眼錢
佢接受唔到個價錢咪走囉有乜問題？
定係你專業到連自己既服務值幾錢都up 唔出呀

消委會總幹事劉燕卿指，眼鏡店驗眼收費並無法例監管，建議店舖最好明碼實價列明收費項目，市民消費前亦最好問清楚價錢。劉表示，市民大多投訴眼鏡片度數出現偏差，或鏡框質素問題，甚少有人就驗眼費問題投訴。
熟識眼鏡業的姓梁眼科醫生指，本港眼鏡店驗眼費並無明確規限，不同店舖有不同收費方法。常見情況是電腦驗眼大多不收費；進一步人手驗眼是否收費，則按個別店舖而定。
梁醫生說，一般情況下驗眼費已經包含在配眼鏡總消費額內，店員有責任事前提醒客人收費細節，可能有關店員一時忘記講明，又無法預計客人突然取消交易，導致追收驗眼費出現爭拗。至於本港視光師是否可以提供免費服務問題，梁醫生指視光師大多身兼眼鏡店僱員或東主，是否可提供免費服務難有定論。

我認得出巴打，係高登好似開post 答左好多問題
不過呢，哩到係連登，你都唔洗咁灰心，得啖笑算啦，你間鋪係咪係屋村啊，係就冇計啦

睇到工程師我笑左

偷換到呢
仲話讀左咁多書
咪又係正係識睇錢

全包，通常長期做特價10000 yen 兩副
當然係basic款

全港有7000000人
2100個視光師
我地呢種比例搵得少過護士
造市？

叫咩名 學嘢

印象以前真係驗眼唔洗錢

唔係好明，150係純check?
如果係就係樓主on99

如果連product 就個女仔on99

學下早文先上黎寸寸貢先啦好冇?
佩眼鏡你估真係就咁買塊鏡片？

屌你老母驗眼都要收錢
我出去驗眼未試過要比錢
唔好以為自己幾專業啦
你見錢開眼咋
人地唔做就屈人想淘寶

我撐你巴打
香港太多貪小便宜智將
話知佢地啦

法例要求

你會唔會計錯數
你應該計嘅係需要用你地服務嘅人嘛

如果有任何視光師以免費驗眼作招徠已經可以見視光師board

所謂細個
我諗係94年前視光師正式規管前陋習

如果你來配眼鏡
我冇特別收驗眼費因爲已包括在鏡片或鏡架中而已

淘寶d 垃圾我唔講
去日本配，一個價任你揀
1.67 1.74 任你揀
d 框擺喺度任你試，服務態度又好
香港配,你叫佢比1.74鏡片又要你加錢又乜又物
叫佢攞多幾個框試好似殺左佢咁款

樓主唔洗同佢地嘈啦 連登平均年齡十八歲都唔知有無
買個app 8蚊都殺佢全家咁
聽歌比幾十蚊月費KKBOX笑人on9
砌機list 永遠無budget 預windows license
點會尊重你吖
總之一收錢就係原罪
過多幾年可能屌啲醫生憑咩收咁貴 自己淘寶remote 睇病先收廿蚊 咪又係比感冒藥咳水

唔緊要啦
人最緊要對自己負責

我出街價都係咁上下
點解覺得我貴？

見過巴打開po R生意
得咁少視光師都搵唔到食？
係咪你同你d同行做衰晒個朵
定係你以為拎左個牌會發達

坦白講，你句標題無乜問題，甚至頭一兩句回覆我都仲明白你諗乜，但越睇越火，你個行業開始比全球化比科技取代，講真個個行業都係㗎啦，問題嚟你咪解決囉，而唔係攬住自己個牌係度打飛機。

人地上網咁平買到，一係你同佢鬥平，唔好租鋪囉或者租細間啲淨係留番驗眼間房，其他鏡款比相啲客揀，人地淘寶都係睇相揀，你睇完相可以入倉攞真貨比人揀。

再唔係你覺得鬥平無好結果，咁你鬥快囉，人地日本5000yen，講緊都三百幾港紙，但人地selling point係快丫嘛。你做到咁快，實有市場㗎。

再再唔係，你照收番咁貴，服務可以好過人丫。人地上網自己驗，攞完貨無保養無人幫佢洗鏡，你有鋪你做到㗎喎，你比佢地優勝係你有牌你有知識，教佢地護眼丫，或者每半年免費幫人驗眼又好，搞啲護眼小貼士又好，而唔係係度坐以待斃覺得你讀完個degree有個牌就馮旨一車車人排隊入嚟送錢比你。

最近奉勸多句，if u cant beat them, join them! 人地淘寶做到咁平，你賣埋你專業知識同服務，賣貴少少照係淘寶開鋪搶佢生意，再寫埋個apps比人約時間驗眼，搞埋送貨，大把野你可以做可以發圍啦！

醫生開d藥你自已去藥房買加埋可能20蚊都唔洗，
但你唔會知你自已真正要食乜藥

我都屋邨開
唔應該恰人
你做盛行
我叫你提供你做個行既服務但唔收費得唔得？

點扭曲都應該唔夠樓主扭曲
唔幫襯你=幫襯淘寶
幫襯淘寶=價值觀扭曲
請問依d咩logic黎 呀全港得2100個既人中之龍

樓主
我想問下你保養眼鏡既事得唔得？

我平時眼鏡都係沖涼時用溫水洗埋

但D視光師成日話唔好，要用凍水

係咪咁

點清洗先至又方便又乾淨？

去日本
機票唔洗錢嫁

Coating 會甩

咁有冇得佩埋眼鏡呀

叫你突登去配咩，你都戇鳩鳩

呢個post最好笑係
原來連登仔眼中視光師都稱唔上專業

我覺得值

假設個小妹妹真係淘寶先算，小妹妹覺得視光師巴打報價貴，唔抵，先唔講佢理唔理對眼同鏡片質素問題，佢決定淘寶，心諗平d 啦應該，咁係佢個價值觀問題啫下話？

你無理由話唔去高級超市買外國入口嘅餸去街市買大陸/本土嘅嘢個價值觀扭曲咗掛？

唔知比喻岩唔岩

順手去程機票就唔洗錢嫁

你人手定係電腦驗眼

正 想幫對眼做個full checking
知唔知幾錢度？
依家啲眼鏡鋪連眼壓都唔撚check
瞳距鳩度

咁你想點啫

佢地個個180 30 30
月入幾十皮 唔係律師就醫生工程師wo
視光師算咩專業
不過都係比唔起150蚊驗眼既度縮撚樣

即係想講值唔值，而唔係扭唔扭曲，好似係
Sorry for 1999
有錯請細力屌

乜都順手先做呢個logic真係無得輸

視光師係一門專業
但自由市場訂價 有咩話扭唔扭曲
各取所需姐
話分兩頭
但樓主果種自豪感...
服務香港既2100位...
你果種自豪感令我誤會你係免費

我直頭話免費度佢副舊眼鏡度數比佢

佢認為唔清
抙
須要我提供驗眼服務
咁我收佢150連鏡片
你認為我點反全球化及暴利？

但竟然認為我收費

以前租唔貴時，眼鏡鋪已經出名食水深

咁係佢細路仔唔識世界 以為所有service都可以免費

其實都係
透明度 已經去到99%
但有競爭 有進步啦

搵返私醫先比較到喎

連鏡片🤔

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

香港眼鏡鋪on99
又唔標價，唔清唔楚
食水又深

冇自豪過
英文serve 直譯啫
咁消防員服務市民又免費？

第一次去poly個間驗
驗眼壓好撚緊張
不過巴打唔好固步自掛
時代變緊
樓上巴打講得岩
試下改變自己
唔好咩都話個客既問題

150你覺得係合理價格，有冇諗過人地覺得你啲款同鏡唔值？
你覺得你嘅專業係值錢，你咪大大隻字寫明淨係驗眼要收服務費囉。

我600度以上近視，散光有隻眼過100定200，就算執隻平框（勁難㨂款），要用薄少少嘅鏡，都收我1500上下，更加唔好講想揀牌子、防花、全視線、更薄嘅鏡之類。埋單都二三千起。

我會係香港買，其實都係買服務，咁多間眼鏡鋪，88算係服務質素最好，實幫我將副眼鏡調教到最舒服，有咩都可以番去搵佢地幫手，呢種叫貴得黎抵。亦係網上買眼鏡比較難得到嘅服務。

唔想做手術，我地戴眼鏡要戴一世架，仲要戴過唔同嘅眼鏡，先知邊啲戴得舒服最適合自己，咁一個消費者自會考量想俾錢得到啲咩，點解生意唔係俾你做就叫扭曲？明明有對佢黎講更好嘅選擇都唔可揀？我諗扭曲嘅係你，你想做生意，就諗下有咩優點係淘寶代替唔到你，而貴一貴都係要搵你配。

150真心收得貴，真係on99
我認為服務要比錢

人地好多地方都唔駛咁貴，係舖頭即場配鏡仲可減免《實際係香港眼鏡本身係暴利》

100？
你幾耐冇update

有次我副鏡有啲矇 想去眼鏡鋪拎條普通眼鏡布
因為以前啲鋪都係免費拎 佢地當係派傳單咁（以前個概念係咁）
不過唔免費唔緊要 我預左用少少錢買
但佢話要買 40蚊一條....
食水深到呢
海富中心果間

咁你唔考護士？

啲口氣咁差真係抵你拍烏蠅

有聲

話時話灣仔嗰間黑店 執咗未

屋邨係咪領展所以先有感而發

其實2100個係咪叫多

上網配

作為讀左少少書
2100個服務香港既視光師之一

呢句好撚柒
你以為自己係邊個

首先你自己都唔認同自己嘅專業咁
你嘅專業係值果個價，只係有人唔識貨姐，
唔洗咁上心
有無淘寶都大把呢啲自以為是嘅人
以為人地做嘅野好簡單唔洗錢都應該啦

人地教精你咁多，你得出結論都係得呢個

算啦巴打 連登班窮撚真係得個笑字㗎咋

成班乞衣 送埋俾你好冇

屌奶星，講咁多原來係冇證據，自己腦補成人地上淘寶買野

唔好話淘寶，上大陸既眼鏡城配都平過你啦
你d鏡咪又係大陸鏡

大佬$150連鏡片 睇清楚未？
你用電腦戈啲驗眼個度數可以差幾遠？
人手逐個逐個鏡片試戈啲先真係叫配眼鏡啊
我試過電腦驗話我幾百度散光
視光師同鏡片試先得50度
眼鏡舖配無收我驗眼錢 因為買埋眼鏡
有買野咪包埋 你額外嘅服務咪要收錢
況且$150真係唔貴得去邊

唔準 要睇埋角膜厚度
正常厚度下限 眼壓可以差2~3度
利申 專業病人

自己駁唔到就話人窮撚 你就真係得啖笑

bic camera, jins, 仲有幾間連鎖店都係
仲要一粒鐘搞掂
當然如果咁啱冇貨要等一日

香港要幫人交租

Off topic
所謂消防員服務市民意思不在免唔免費
意義在佢拯救遇險者時很大程度有生命危險

你偷換概念用消防員例子好似有啲牽強

因為視光師係香港7000000入面既其中2100人

唔畀錢你洗就係窮撚，ok

我近年都上網訂框
老老實實 我上smartbuyglasses執個prada框1500左右 街舗同款接近2倍價 好難入口
驗眼裝鏡我始終去驗光師搞 pd好易歪 上網無保證

bic camera 仲可以選擇識英文或普通話既staff serve

算鳩數啦 自比高於護士
可能佢以為護士係清潔姐姐level

淘寶配鏡係樓主自己幻想出嚟

無中生有

即係點
即係就算有其他門路都一定要俾你賺

讀電子就先達仔，
讀電機就中電仔，
讀會計就計數仔，
大哥，讀咁多書就出黎畀人矮化。

人地講明外國配都要屈人淘寶

其實比150 驗係值的
不過驗完去日本買，買定幾副等於機票錢

唔理佢賺得合唔合理
而係依家樓主係咪覺得自己係專業
所以啲人配鏡一定要搵你地配
一定要俾你賺咁樣

「專業」呢兩個字年中害死唔少人
唔係話樓豬你個牌無用唔值收超過$150，而係你咁不思進取固步自封，成個行業都唔會有進步。人地諗點樣迎合世界潮流點樣善用科技用網絡嚟令自己行業增值，你就用個專業制度做圍牆，奉行保護主義，總之咩新野影響到你既得利益就係扭曲，你有無諗過你都有少少問題呢？

話時話點解視光師仲未被科技完全取締 真心想知

咁應該開放牌照

視光師都唔專業
藥劑師都係執藥仔姐

幫樓主講句
150係值的，因為師傅會建議實際眼鏡既度數

你地咪又係當護士係執屎執尿

讀咁多書就唔可以被矮化？
你係古代返黎 定係未出黎社會工作
讀多書=地位高？

百佳: 阿信屋扭曲左呢代人生活同價值觀
因航: 廉航扭曲左呢代人生活同價值觀
收費報紙: 免費報紙扭曲左呢代人生活同價值觀
紙媒: 網媒扭曲左呢代人生活同價值觀
...

律師係9up仔
醫生係開藥仔
連登仔先係醒目仔

所以？係咪一定要俾你賺先滿足

有d政府醫生會叫你自己去藥房配

You miss the point

佢嫌我貴我其實唔會慶

佢認為咁樣要免費我先慶

150元係驗眼連鏡片

樓主係咪自細被灌輸一種心態
只要我付出了 一定有成正比既收獲
等於我努力讀書一定有女咁

一般唔marginal case冇做過手術應該可以

就算去深圳驗又係咪一定會致盲?
睇牙啲人夠去深圳
你以為香港一定好 ？ 到到地方都一鳩樣啦 睇你好唔好彩姐

咁又抵喎

劣幣驅良幣 撞正香港人以平唔平優先既心態

你咁醒做埋佢個份囉，
自已開發自已會用既電子產品，
自已起屋同搞掂個電力系統，
再自已去搵鏡片廠，自已磨鏡片。
乜都DIY，咁呢個世界唔需要任何專業人士

你第一日對客？呢d 抓免費野嘅閪客日日都有

眼鏡88都成日做promo膠框連鏡兩舊水

驗眼就從古到今都係唔駛錢喎

你住係山洞嫁。
病先去睇街症嫁
醫管局藥物名冊無既藥未叫你自已去買囉

好撚抵

可能樓上啲醫院驗完眼包埋鏡片呢

可能人哋嘅目的就係為咗齋驗眼冇諗過要買 所以你幾平都唔會買

香港人以為乜都係免費

係wor， 可以淘鏡片。。唔講都諗唔起

個POST太多弱智
現代視光師專業程度愈嚟愈重要
視光師只會愈嚟愈好搵
視光師質素仲重要過一般普通科醫生十倍

本來想入嚟正評
但你個例子真係

會計師：真心 AI扭曲左呢代人生活同價值觀

你做咩咁嬲豬 我冇矮化佢呀
你認返我個名啦 我上面都話視光師係一種專業
呢個係一回事
另外 事實係呢個社會入面 「矮化」係一件存在既事 但唔代表合理
同時 讀多書唔係真係地位高wor

自己對眼緊係交俾視光師
真正賺得深係鏡片廠

個女仔講到明係外國配 咁係咪應該免費幫佢驗眼 覺得唔值咪自己驗 唔洗錢

我出名係為居民服務
好脾氣
但對於個d對別人專業唔尊重既人好嬲
不如將心比己吧

港資公司其實好慘
年年比人加租，唔蝕已經偷笑，根本冇錢再 upgrade or r&d
根本就係高地價陰乾大部分行業

唔係講緊到底每份工種專唔專業
係就算你專個行話知你值幾多值唔值
但呢個世界有格價呢樣野
咖啡師都好專甚至可能沖得好過連鎖店
你亦可以賣得高過佢地
有人覺得值買好正常
有人覺得值但係寧願去返連鎖店買杯便宜啲既
你又話佢有問題

真心 starfuck扭曲左呢代人生活同價值觀

我尊重你專業。跟住呢?

唔緊要
香港係唔興尊重行業
所以我起另一個post話點解會計師公會講撚屌野冇人出聲

下下免費驗完就上網配
都幾賤

仆街啦你地依班視光師

毛利率 高撚到呢

你都on9
唔係輸撚比唔起
問題係值唔值得比
如果你好撚有錢 有成百億
你會唔會用1億問舊屎番黎？
用手拎住都嫌臭啦

其實係驗眼一定要買埋鏡？人地話想知個度數，你就offer人地鏡連檢查；人地話係外國配，你就話人地去淘寶配

巴打上你到配眼鏡有冇折

其實係 但市場生態係咁就要諗計 唔係抱怨完就算

有105隻淘寶狗負皮

配藥都未啦

未試過驗眼要錢，樓主憑咩覺得自己值得收呢$150?

免費驗眼好似犯法
不過驗完之後買眼鏡/con可以比你扣返咁解

你隻眼係屎？
你認為驗眼應該收幾錢

以我啱啱經驗為例
其實有時都好頺
作為讀左少少書

唔知幾多個個服務香港既咖啡師之一

投先個靚妹話想知道個價錢比阿媽幫佢買

我報話我收人一杯mocha150元連紙杯佢都覺得貴

我諗到嘅唯一解釋佢想飲starfuck

我真心覺得starfuck扭曲左呢代人的生活

大家明唔明個問題？

1.
你淘寶都唔關我事
我直頭比埋個option佢
免費度佢舊眼鏡度數

2.
佢要求我驗眼
而認為我收150元連鏡片走左
我其實ok
畢竟88元起既樓上鋪都有人做
但佢係認為
單純驗眼不應收費
我先著左

「專業」人士 諗野唔駛你教
人地眼中永遠覺得 「專業」人士 = 收入高 = 智商高 = 能力高

樓上話$150驗眼果啲人真係要搵樓主驗下眼

免費驗眼好似犯法 ?

話免費驗眼果D係咪因為配埋鏡片咋？
印象中好多年前已經話配埋鏡先免費驗眼

我都認為香港眼鏡鋪係食水深，先唔講$150係咪貴
但鏡同框貴過上網買咁多，想試又要問你拎，睇都睇得唔舒服，款又少
有時自己去驗眼，再上網買兩副好過

你配埋可以話係一個package
但你走入去齋驗人地點解唔收
我覺得天公地道喎

成班盲撚以為150驗眼？

咖啡呢樣好主觀，
每個人對咖啡既分辨程度可以有好大出入
有人覺得無乜分別，有人覺得好大分別
但有視光師同無視光師咁配眼鏡
出黎既結果可以有好大差距。
你可以以為自已近視深睇野唔清，去上網就咁買鏡片
或者係街邊車仔檔自已執副眼鏡。
但原來自已係散光度數深左或者有其他眼疾
有個人去幫你搵自已對眼既問題係好好多。

你唔想幫人免費驗眼係你既選擇

你 sell 人地 150 蚊 驗眼 + 鏡 係你既選擇

人地唔想畀 150 蚊你, 係佢既選擇

3 者 無沖突, 你出 POST 做乜鳩先 ?

唔洗錢驗通常都係配埋框鏡wor

突登入房幫你驗
你帶框黎 整好150 真係好貴咩？

香港眼鏡舖好少明碼實價
去日本全部明碼實價

如果 賣框嗰邊 係 買框送低近視鏡片呢 ?

佢地覺得應該要免費幫 因為驗眼不嬲免費

唔係註冊醫生出既信 有撚用 ?

咪臭係
同埋人地話驗眼，你sell佢150連鏡片做乜鳩 ？直接開驗眼個價錢唔得 ？sell唔到就發老脾 ？

原來可以買隻眼番黎？

之前有人比500元拍片
大家反映咁大
我都覺得underpaid

有firm請summer intern no paid
大家屌

我驗眼認為要收費
咁都有錯
錯什麼

眼科醫生加多個零先好諗

咁你咪去賣框度配
我覺得樓主扯遠左 又價值觀又盛
先比人屌

所以視光師呢個職業真係好重要
2100真係唔夠
呢個post 1/3人要驗眼

其實150包咩鏡 我次次加埋d咩hoya nikon1.唔知幾 找數成千😒

因為你食水深

咁可以直接同人地講 , 我地無得免費驗, 一定要連鏡 / other service 囉

咁人地係消費者, 有權選擇接唔接受喎,

依家消費者話唔接受, 佢就老屈人地乜乜乜 ? 咩玩法 ?

亦都有成班盲撚以為個靚妹去淘寶

你都識講佢叫阿媽係外國配鏡，咁關淘寶咩事

睇你點睇嫁姐，唔講淘寶行行都有做爛市既商家
我做影相呢行入面有人影一張相收人幾十蚊，有人影張相收人幾萬蚊
收平除貴係技術上同質量上都各自有原因，成日覺得其他人做爛市點解唔諗下點樣令人覺得自己有價值改變下自己做一啲新既野出來？

真係好on9佢究竟知唔知乜野係專業

我覺得 你話 驗眼 連服務 收 150 蚊, 無錯呀

但人地係消費者, 有權接受 or 不接受你既 offer 喎

你又點解要去話人地 價值觀有問題 ?

你 sell service 人地一定要接受 ?

你將三件事放埋一齊比喻 用意在?

你放得上黎講就預左有人反對你意見啦
相反意見都有錯?

支持樓主，就算我淘寶配鏡，不論邊度驗眼，我都覺得既然相信視光師，比翻相應報酬係應該。 至於價位係幾多呢d就商業決定了，覺得純驗眼貴可以去第二間，再唔係試下買曬套full gear（講笑）。但絕對唔覺得係免費同理所當然。

你覺得自己專業 其實唔係

你去急症 ? 你封信係畀醫生參考啫
係個醫生轉介你去睇眼科

唔係封信畀你排到眼科

排專科要 註冊醫生信, not 視光師信

人地要驗眼，你就話連鏡片150

又一個

巴打唔洗理班戇鳩啦
成撚日話反中反支
屌晒佢佢地老母轉頭幫襯埋支那
專業呢家野係華人社會真係無撚人識尊重

首先我要認下低威先
我估嘅

但無論上網 淘寶 定日本
本質係
不付款就想取得別人提供服務

只能講一句 樓主用偷換概念解釋一件事發揮得淋漓盡致
好事黎既

真心 我覺得即溶咖啡先真係扭曲左呢代人的生活同價值觀
我出名係為俾得起40蚊飲咖啡既人服務
好脾氣, 絕對唔會背後上連登唱衰d唔俾錢既客
但對於個d唔尊重咖啡師專業既人好嬲
全港7000000000000先得130間Starbucks
不如將心比己吧

巴打覺得平唔平？
既然你咁pro，不如開個專業po講解下淘寶眼鏡有乜問題？

咁你只可以出 POST 呻 「視光」 喺香港人眼中 被介定為不是「專業」
但你無理由話個消費者唔肯畀錢就係扭曲價值觀囉

不過都幾慘 dse成27 8分先入到
無白袍比人當sale屎仔

好快AI robot會令大部分人失業添⋯

間眼鏡舖你開？你無收人工？

跟據你講，人地係覺得貴wo，即係有人覺得貴就係想免費得到服務？

真呀 以前會買一杯磨出黎既啡 而家貪方便用即溶
扭曲左唔少我個習慣

視光師都唔係專業
唔係以為望下熱氣球就叫驗咗掛

呢個post好好笑

究竟d小學生知唔知咩叫專業資格

當自己係醫生咩臭閪
你係個驗眼仔咋死柒頭屌你老母

講真 平眼鏡，貴眼鏡一攞上手就知

係政府醫啲 on9先要再經啲周身刀冇張利既gp 之排到專科

拎去私家既話跟本上絕大部分都受

點解視光師取締唔到 話時話 有冇解釋一下

點解你覺得佢會買淘寶呢?

係，你收我錢唔准賺！

九唔搭八，關乜撚淘寶事，係孤寒唔想俾錢驗眼，專業FF

屌 護士有用咁多 你點同佢地比

見上面好多人話去外地配眼鏡平
乜去外地驗眼好貴咩?
點解要特登係香港眼鏡鋪要求免費驗眼, 然後去外地買眼鏡
既然諗住去外地配鏡點解唔係當地驗眼
點解大家會覺得係香港要人幫手驗度數係老馮免費

btw, 講到眼鏡佬食水深都唔夠班牙醫整假牙食水深
牙醫幫你睇完你啲牙位之後向工場落order, 呢到牙醫賣假牙同工場製假牙個差價好大
屋企人幫趁左個牙醫整副假牙, 但係次次用冇耐就爆左
換幾副假牙, 就俾返咁多副假牙錢個牙醫
後尾屋企人諗到計仔可以令到假牙唔爆, 要求個牙醫向工場落指示改副新假牙
但係個牙醫話技術上做唔到
屋企人唔信, 就同個牙醫嘈左勁耐, 最後牙醫就俾左個工場電話俾屋企人要佢自己同工場嘅人講
之後屋企人向工場啲人提出一啲改造要求
只不過係改少少野(個工場直程話唔使加錢), 之後呢副新假牙就用左勁耐都冇事

利申: 對眼好正常, 未配過眼鏡

係連登討論依d 真係無咩意思
連視光師唔係專業都講得出

一黎人地話外國訂，你估人淘寶買
二黎點樣由唔接受你offer 睇到淘寶扭曲呢代人生活？
三黎大家溝通誤會，佢以為驗眼免費，視光師巴打又覺得驗眼唔係免費，sell 佢150$ plan, 後生女覺得唔抵咪走

唔明扭曲個位係邊？

講真 護士由出世到死亡都會接觸到
視光師係重要
自比一定高於護士 都幾有矮化意味
笑到仆街

中六果陣入左亮視點，一入去職員就叫你驗眼先咁我又on99走去驗，驗完眼出黎見到o的價錢唔係人咁品就冇買到，個職員話，唔買唔緊要，驗左眼要比檢查費，部機上面有行勁撚細嘅字 屌佢老母

眼鏡布都想收我一條40蚊

無得賺錢騮騮豬，想搵d野屌下，又唔敢直接屌人唔比錢自己賺，咪事但懶係感歎地屌鳩班港豬淨係識淘寶

下下去日本 咁好多野都唔洗傾

[size=4]真係全撚部都要驗眼
人地叫佢驗度數佢拎去比佢老母"外國"配鏡
佢就要人連鏡片連驗150蚊
人地要塊鏡片托柒咩
你話150驗眼人地可能已經科左水啦
又拉到專業又剩
戇鳩鳩 [/size=5]

我反映佢係想一元都唔比

如果佢真係冇講明就點你去驗可以投訴佢
照咁睇佢咁做係有誤導成份

冇喺香港配好多年
日本即日有又唔貴服務又好
香港啲仆街眼鏡舖早日收檔啦

點解咁耐以黎我未見過有人去屌香港o的消費陷阱 成班狗撚黎

果陣細個咩都唔識
當買個教訓

盡左我能力

場爆 無

唔踩低護士點顯得樓主個專業人士牌係幾經貴呀
樓主好需要人尊重的

唔係wor
我睇黎睇去都覺得你篇野係講緊淘寶的禍害

"我諗到嘅唯一解釋佢想淘寶做鏡"

曲線引屌?

重點

佢想免費驗眼

大佬呀，人地想驗度數，你就offer人地鏡片連度數；人地覺得貴，你就話人想免費唔想比；人地話去外國配，你就話人係淘寶買，最後再開個咁既topic，以後內文係一d關係都冇，你想人點撐你呀

講事實

問題 你有無講獨立驗眼個價先？ 如果無，點解？定你根本想夾埋人配鏡？

屌真心左

而家係有人想免費

你真心
咁應該係侮辱緊我呢行wo

條友假撚到咁 , 都引到真心

靚妹仔未出黎做野講既野駛咩咁上心

再講, 唔係你果行唔知價又有幾奇

言下之意nursing係用途不大?
唔知你曲定直

又有一個除左護士 另外果2樣洗唔洗專業資格 你知唔知乜野係專業資格

年年poly 搵學生驗眼，再淘寶用1.67超薄非球面鏡

利申：配過N副，戴左幾年仲未盲

其實無問題
因為係個人選擇

你戇撚鳩？
個次係個客話要500人地唔肯
今次係你offer個價個客覺得唔值
兩者性質完全唔同
唔通我去買菜個阿叔收我20蚊斤隔離明明賣7蚊 我唔同佢買又係有錯？
見到樓主咁既智商都做到視光師真係好難講有幾專業

巴打可否pm個地址我，想配鏡

我夠覺得你侮辱緊護士呢行啦

一句講哂

你覺得你係專業 , 無問題, 唔駛理其他人認唔認同

但你一定唔係好明 依個市場係點運作既
你放錯重點啦

痴撚線
視光師都俾人話眼鏡仔
你個鏡片度數準唔準都係佢
較眼鏡嗰個就可能唔係視光師

再者 根本痴撚線啲reply

google搵唔到原文

金百利幾百都有啦咩下下千幾

我幾時有冒充過醫生？

屌 好彩佢冇做醫生

一句講曬淘寶做爛市
都唔知嘈乜

哇屌

你驗眼認為要收費我覺得你呢樣野無錯
但我覺得你話人驗完唔接受你150連鏡片講到好似人地唔啱咁仲質疑佢係諗住淘寶便啲
就算係呢個係佢選擇佢有權格價做人
你講到好似佢錯哂咁我就覺得有問題係你
雖然係 佢好可能真係攞隻眼較飛 但佢都係有選擇權幫唔幫襯你 俾唔俾150係佢選擇 唔好講到佢有問題咁
你係專業咁點 你值150咁點 問題唔係你專唔專業同值幾多呀先生
係你講到好似理所當然付出左時間努力讀書就一定要有返對等收獲 個世界唔係咁玩架嘛
資本主義社會來架
好似食牛扒咁 五星級大廚煎出來1000蚊 廚房佬幾十 人地都唔係一定會選擇大廚啦係咪
你明唔明呀

自由市場自己選擇，人地鍾意外國現有咩問題

驚你睇唔到

問題 你有無講獨立驗眼個價先？ 如果無，點解？定你根本想夾埋人配鏡？

想問視光師點解唔係專業

其實我唔明
做一次視光檢查點解150蚊咁平，仲要連鏡
出去寶血做起碼幾舊水啦

問題係佢依家一心覺得係人地唔啱呀
佢專業咁又點 我一定要俾錢你賺

專業其實只係有個發牌制度保護既就已經係專業
不過重要性就唔等同專業一定重要d
冇人掃街可能個社會仲慘過冇視光師
竟然將自己同醫生護士比

值唔值係市場決定，同你讀左幾多年書真係無關係wow

佢侮辱就得 其他人就唔得
視光師做野唔洗你教

屌佢老母啦 你連護士都侮辱到人工一定要比你低
躺著中槍

我冇話要高於護士
我只係想表達作為 allied health care 一員
我們的待遇是偏弱
尤其是公營體系

都唔知同班窮撚講咩
話人視光師唔係專業 話人為個百五蚊係到嘈
屌免費幫你做驗眼連鏡片送撚埋俾你好冇
咁你地驗眼就唔好搵視光師自己驗啦
又要人免費又話人為百五蚊嘈 講黎講去就係要平要免費
成日想r免費驗眼去第二到配
即係唔撚食野r人啲紙巾牙簽去第二間餐廳用

屋邨舖個視光師次次前買眼鏡都叫我半年黎驗一次，唔洗錢

其實根本係香港眼鏡鋪呢行跟唔上時代轉變。

過去冇咁多途徑網上買眼鏡(唔止淘寶)，所以往往驗眼度數服務包埋係配眼鏡條數度。所以而家造成好多人以為入去眼鏡鋪洗眼鏡，換鼻托，甚至驗度數都應該免費。

其實呢行應該全部做返明碼實價，你去換鼻托咪俾錢，或者自己淘寶DIY，唔好入到人地鋪頭老馮免費換咁。驗眼都係，你咪俾錢驗眼囉，跟住咪自己拎個度數去淘寶或其他網度訂囉。你都可以拎返個度數去其他眼鏡鋪配眼鏡。

可能人地用5000去外國整個木製手工眼鏡都唔想要樓主個150驗連鏡
根本人地係窮撚係想r著數全部野都係樓主自己幻想出黎

因為你地根本唔重要

你睇返上面條友講乜先 視光師信冇用? 我就覺得好笑

依家係佢講到人地去淘寶唔俾錢佢賺係人地唔啱咁呀嘛

呢到班7頭日日數中國有幾衰幾衰,點知自已個個月都上淘寶掃貨

咁你就要諗下
點解護士待遇好過你 呀視光師先生

我都唔明點解樓主選擇性失明
你鋪頭有無獨立驗眼個價姐？
如果有，點解仲sell 人150$連鏡？
如果無，點解唔講？ 賴鳩人扭曲價值觀？

搵巴打去驗眼啦,係樓主FF話人哋去淘寶買

重點唔係我獨立驗眼價
重點係佢要免費！

講咁多總之要俾錢就要屌啦

估唔到啲comment 咁撚低質，以為自己去咗廢中廢老forum

我前幾頁已經大大隻紅字 佢都選擇性失明扮睇唔到 就知佢係乜嘢人啦

我戴左 2x 年眼鏡, 眼鏡舖畀我既感覺就係吸血鬼

好記得以前細個 (20 年前) 一副 400 - 500 度眼鏡 都收 600 ~ 1000 蚊
咁多年嚟都咁撚貴 我屋企唔係中產富豪人家 , 每次買眼鏡都好肉赤

重點係你而家係自由市場開店 賴咩野淘寶 做生意就要跟得上潮流 人地比錢你賺就岩 唔比賺就錯?

我講左150元係驗眼費
對鏡係送你幾時做都得[/i]

大佬呀，人地想驗度數，你就offer人地鏡片連度數；人地覺得貴，你就話人想免費唔想比；人地話去外國配，你就話人係淘寶買，最後再開個咁既topic，然後內文係一d關係都冇，你想人點撐你呀

野都唔買就可以免費驗眼果d根本唔撚係視光師，我明白樓主既心情，好多人覺得專業人士既專業唔撚值錢咁，攝影師淨係影下張相，化妝師淨係掃下粉，覺得係人都可以取代到咁

咁你係到驗咩姐 我都俾左比喻架
你唔撚食打問人拎牙簽紙巾拎走
係咪遲啲就驗身都免費 等你地自己去第二到配藥食
幫你驗眼唔撚洗成本？

咁即係冇標啦
由細都未俾個一個叫驗眼費既野，唔知你要收錢有幾奇

得2100個，重少過精算會計
咁人工係咪要高過佢地？
驗眼唔配眼鏡要收費就麻煩你滿滿楚楚白紙黑字寫出黎
無話應該唔應該
生意唔係咁做
唔想落地打爛仔交就提升自己產品同服務質素

醫生拎左專業資格係咪就唔使學落去？

幾方面根本無掛勾關係

非專業人士一樣可以收得貴，剪個髮都可以千幾二千蚊
市場供求主導

樓主眼中只有果2100人

我諗歸根究底係香港視光師貴得嚟又唔抵，所以客人咪廢時比人賺埋驗眼費
你賣既鏡框同鏡片平返d，售後服務比心機d，客人又點會計較你收驗眼費
視光師實會賴租貴啊大家都唔想，但一味賴租貴有咩用?一係就自己做好本份爭取成為貴價得嚟又有質素既，一係就打殘曬班地產商逼佢地降租。可惜香港好多視光師無料選擇後者但又唔願選擇前者，正宗又廢又無風骨，比人淘汰係天經地義
利申:去開眼鏡88

我係大陸眼鏡舖配，配到最貴都係500左右
仲好用過香港配果d
（好粗用，日日帶）居然三年一條花痕都無
完全唔明香港憑咩賣咁貴

驗眼係要俾錢
我係去搵視光師驗 但唔會係佢度配鏡
check 近視都要百幾

好大機會係佢好似樓上巴打講 冇標價或標到一般情況下難以察覺
好多眼鏡鋪都係咁 唔知佢係咪其中一員

好多個唔同statement撈埋

驗眼俾唔俾錢呢d唔係因鋪而異咩
quote番前幾年新聞
消委會總幹事劉燕卿指，眼鏡店驗眼收費並無法例監管，建議店舖最好明碼實價列明收費項目，市民消費前亦最好問清楚價錢。劉表示，市民大多投訴眼鏡片度數出現偏差，或鏡框質素問題，甚少有人就驗眼費問題投訴。
熟識眼鏡業的姓梁眼科醫生指，本港眼鏡店驗眼費並無明確規限，不同店舖有不同收費方法。常見情況是電腦驗眼大多不收費；進一步人手驗眼是否收費，則按個別店舖而定。

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

我同意各位點解會屌視光師巴打
因為佢嘅立論確係有啲怪

但我亦見到大量連登仔唔知視光師係醫療專業人士
以為佢哋只係配眼鏡嘅眼鏡佬
我平時睇症間唔時都收到病人經視光師轉介 （雖然無信）
真係幫到病人搵到問題出嚟
我亦覺得我部門嘅視光師好勁，好多眼疾佢熟過我
希望視光師呢行可以改變下現況
唔好攪到咁頹

仲有就係 視光師巴打 係 係妹妹驗眼之前講解個收費（驗眼要收錢，鏡就另搞個d)，定驗撚完先講已經差好遠

我相信9成都係驗完再講

樓主係咪冇明碼實價講純驗眼需收費
一直唔見你有回應呢點

純粹覺特樓主個牌呃番黎
基本logic都fail
仲要離地到仆街

如果講視光師食水深就要仆街死

咁普通科醫生都要仆街死
知唔知一粒成本好少

呢個我相信唔會，亦好相信巴打專業

係佢d 論點好怪，同我覺得佢可能有機會修飾咗當時情況/ 有詳情無講出黎

我都希望視光師呢行可以改變下，俾人覺都係尊業
不過始終人既質素先係最重要，有樓主係度，唉

香港客CHEAP係事實, 你唔打價錢真係當你免費仲會唱9你 樓主真係標下獨立驗眼價好D, 以後少好多爭呦

咪因為佢地吸血鬼形象深入民心囉

眼鏡生意 毛利率極高, 用人地既缺憾嚟賺大錢 , 我戴左廿幾年眼鏡就一定對佢地負面印象架啦

我信樓主對視光方面認識應該幾多
但logic fail得好緊要

其實唔係

法例比左權力optom board去監管

而code of practice入面亦都有一條話驗眼冇得免費

不過有個漏洞就係optom board既權力只可以監管持牌視光師

即係話有D人冇牌驗眼, 禁個電腦當度左, 免費比度數人 呢D就唔輪到個board去管

再講, 當年岩岩有註冊制度, 廢事舊有師徒制/無牌但做開呢行既人失業, 開左個四牌比佢地照可以驗度數, 但個問題係佢地都唔覺得自己個牌值錢, 所以部分會做一D比較踩界, 甚至犯reg既行為, 自己亦都唔尊重自己行業

估唔到牙醫整註冊制度戈年一刀切, 唔出臨時牌
而視光整左個四牌
而家兩者咁大分別

好多「專業」人士諗野都好離地架喎

護士都係架

有鋪頭係專業視光師
賣鏡唔係主打
幫人check眼壓青光白內障再轉介去醫師
正如家庭醫生診所

呢d就真係專業視光師

樓主既思考角度只係一個有牌既眼鏡佬

靠賣眼鏡搵食就拎少少誠意出黎做好個口碑

睇下早兩個月連登幫人解答眼鏡問題個post先
果位巴打免費解答，就算要配眼鏡貴少少都值
解答之外再講解分別

就算擺明落廣告一眾巴打無幾多個屌鬼

一個人無可能網上言行同現實完全分離

態度係點大家有眼睇，唔使兜

樓主講到人地生活同價值觀扭曲哂喎

原來有人都係咁諗

諗起以前買老翻野係唔敢比人知 返大陸買野都偷偷地

今時今日大大聲同人講我淘寶好平架

咩事

樓主話個妹妹想知度數, 然後報百五, 你都可以話驗完先請,...

所以我非必要都唔會睇 私家醫生 睇公立囉

但配眼鏡有冇 政府提供合理價值選擇呀 ?

醫生紙值錢D
又可以claim返

又有一件 on 9 仔

淘寶 = 老翻 係你無知啫

無知仲咁撚大聲 ?

買淘寶=買假野
想問你咩事先岩

事實係淘寶令到大家價值觀無哂

衝出黎柒佢都算係表表者

有無諗話視光師同班手持的士牌班撚樣既態度一鳩樣

我標幾錢都冇用

佢覺得係免費

我唔係去眼鏡鋪 我係真係去視光師既驗眼中心去check
眼鏡鋪只係電腦check 有一定局限
但視光師人check 牽涉到專業 我會寧願俾錢 check 到一個準確而又對我眼睛健康好既度數
我明樓主想講咩 但其實香港一直都係賣服務最賺
服務加物品咁賣 已經唔work
不如好似我驗開眼既視光師咁 只賣服務 唔賣物品 咁人地就唔會錯覺你既專業係pat 屎

食水咁撚深 仆街

你可以claim返唔等於唔係食水深

根本人地係賣知識賣專業
但有部分人真係認為某d知識/專業係免費

即係r人野唔幫人買野係正常？
咁你唔洗買日用品啦 去酒店大把俾你r下

獨立標驗眼費梗係有用啦，佢覺得免費係一回事，係鋪頭見到你間鋪唔係免費驗咪唔入囉，成個post不存在添可以

樓主如果齋驗眼收幾錢？

標左價錢會少左爭呦, 最少趕走左班R JETSO大爺 香港客CHEAP係事實
去街市就出盡牙力講價, 去百佳就乖乖比錢誠仔

不如 樓豬趁今次機會 反思下

點解 視光師 畀人印象咁撚差先啦

個牌我用左成3年冇換
供應商加價我自己硬食
一副眼鏡正常用起碼一年
仲可以賺你幾多錢？
啱
我有賺錢
我一定有賺錢
但
一年賺哂都係幾百（什至未必有 如果真係冇咩要求 ）我有機會移民去日本賣魚蛋算

所以根本唔係免費定收費問題
係標價透明度問題
再者 淘寶表示關我撚事 咩都賴落淘寶到

明碼實價 大家無得拗
最慘就係部分眼鏡鋪自己根本就係唔想標到逐項咁清晰仔細分明，就係逼你上賊船，自己混水摸魚都賺d
唔能夠屌曬香港客cheap,香港鋪咪又係咁

與其話扭曲，點解唔話係一個趨勢呢

網上購物根本係大趨勢

你同的士佬屌鳩uber有咩分別？

不如諗下有咩方法幫自己好過啦

比如，你地都可以比人網上落單再包送貨

咁咪可以賺到唔信淘寶又貪方便既用家囉

呢個年代唔變通，食屎架啦

樓主包鏡 佢包鏡咩?

你睇佢d死人態度就知
以為自己有個牌就係上等人咁款
大佬呀當自己係腦科醫生咩傻鳩

唔係想話你收費問題
而係你標題同你內文都冇關係
抵屌

賺唔到錢咪執柒左去囉
無人唔撚比你轉行架屌你
講撚到做視光師包發達？

明明就係你地自己個商業模式做開配眼鏡唔收獨立既驗眼費
而家就走去怪人以為驗眼唔洗錢，仲要話人唔尊重你
根本就係你地自己教出黎

其實係樓主打咩淘寶搞到咁
根本唔關呢d事
呢個唔係單一個視光師既問題
而係成個行業既問題

以前全球化影響冇咁大
咁梗係驗完眼多數會係個間配埋

宜家資訊咁流通
視光師唔係未必要兼顧埋銷售
(應該話視光師既收入 有關銷售個部分不斷下跌)

但成個行業 都仲係以 以前賣鏡片 送驗眼既概念生存

聽人講有D眼鏡舖驗眼係唔使錢的，或者市民就有個咁既誤解囉
唔想客人白撞，樓主不妨白紙黑字寫清楚淨驗眼要收費啦

戴咁多年眼鏡真係唔知原來驗眼要單獨計錢

視光師爸打無謂係到討論依 d 野
我帶左20幾年眼境, 依家都唔會係香港買框
但會搵番香港視光師驗同配鏡

不如樓主解釋下唔幫襯你嫌你貴就係用淘寶嘢係咩關係

但事實鏡幾cheap 都好 都唔係免費野
如果百五包鏡 同百六唔包鏡 咁緊係包鏡好過唔包鏡

其實樓主最大問題係夾硬要人食舊豬頭骨
online shopping 係趨勢既情況下 all or nothing 呢d 標價 早就唔work
樓主同個市場脫哂節

而且開口埋口話七百萬人得二千一個所以要收得貴

但我想講

呢個係佢覺得自己應該收得貴既原因

而唔係顧客要同意比得多錢既原因

實體贏到網上既係服務同售後

你同人鬥平贏唔到人

咪同高價眼鏡舖鬥好囉

做唔到既話就等被取代

錯在人地話驗眼 妳開驗眼加鏡囉

錯在個人太撚蠢

又或者樓主可能係話驗眼包唔包鏡都百五
拿呢d 就真係自貶身價

其實補一句驗眼包鏡150, 齋驗眼100, 成件事可能唔同哂, 仲可能肯比100

以前配眼鏡無得揀，呢行咪搵到食囉

果時眼鏡88幾威

你睇下三哥都唔賣眼鏡走去賣米線就知啦

其實樓主都知驗眼係冇收開錢的，個客一定唔掣，所以咪話送鏡片lor

脫節得好緊要 做生意都要變通下唔係死讀書

人地係專專專專業人士黎架

樓主唔洗解釋啦
呢到好多小學雞
價值觀同你個客人一樣，想要人服務又唔想比錢
佢地淘寶眼鏡適唔適合佢自己度數，佢地唔願意付出金錢就自己承受翻風險
打開門口做生意，如果個個入黎要免費驗眼仲洗做生意？

又唔好咁講
樓主可能自己樣衰無人想俾錢啫

唔尊重專業
每個行業專業人士都會遇到呢個問題
你咪算好個牌可以自立門戶做老細
好多專業人士自立門戶個cost大到只可以揀成世做打工仔

樓主都係算L數吧啦
見到你個對答完全明晒

咁佢咪屌鳩個客囉

打開門做生意堅持收費我贊成

但唔係怨鳩淘寶扭曲佢果行囉

點解你會覺得人地咁覺得呢?
你打得"佢覺得係免費"
而唔係"佢話應該免費"
即係人地無講過
咁到底係你自己幻想定人地做左啲咩令你咁覺得呢

人地想要既係驗眼
你答你提供既係驗眼連眼鏡 價值一百五十蚊

問題係人地都無話需要眼鏡 你都牛頭唔答馬咀
人地唔需要副眼鏡 你又無提供淨係驗眼既價錢
咁同人地希望得到既野唔同都唔可以走?

就咁講樓主明既話 上面都好多人點醒左你 我用例子答你
我去茶餐廳要個豬扒包 佢答我得魚柳包 賣二十蚊
我走 唔通人地又會憑空幻想我因爲麥當勞既魚柳包賣十一蚊而走?
個問題係我要既同佢俾我既野唔同 我咪走囉

唔通人地咁清楚問你驗眼幾錢
你又九唔搭八話驗眼同眼鏡幾錢
人地都仲要再強調問驗眼幾錢?
你唔答人地咪當無得淨驗眼咪走囉

你咁鍾意憑空幻想
我夠可以話可能一百蚊無左副眼鏡淨驗眼人地會俾

的確樓主你個鏡+框$288唔算好貴
但眼鏡88最平亦只係$388, 而且出名售後服務好,比多$100可以確保安心
你副眼鏡成本價低,貪平既客人緊係買淘寶 ; 注重服務質素既,就去曬眼鏡88
被淘汰既從來唔係視光師成個行業,而係高不成低不就果班
而家資訊發達左,貪平既客群去淘寶係大勢所趨;你如果自問服務質素鬥唔過眼鏡88果班,又抵檔唔到地產商吸你血,倒不如開間只提供專門驗眼服務唔賣眼鏡既鋪頭

我miss咩啫，你唔想免費幫人驗，都話叫你寫明淨驗要收錢。
咁做你一係點都收到筆錢，一係少左呢啲淨驗唔買嘅「客」。
我一直覺得我俾咁多錢配眼鏡，預左係買個服務、專業、租金，只要你俾到我要嘅質素。
若果你班目標客戶係基層，人地想慳到盡有咩咁得罪你？窮就搵價廉物美，有少少閒錢先會同你講買服務。

想賺錢，就諗下你嘅目標客戶係乜人。
啲人講到上網買戴到頭暈，係因為上網買唔到售後調校服務，畢竟面型視線要同副眼鏡夾好先會舒服，你咪食住條水，叫佢戴得唔舒服就黎搵你校，多少收番服務費。到佢地醒悟自己配眼鏡都係搵番實體店好，除非你啲貨唔啱心水，你慌無回頭客？

有只做驗眼既視光師架香港
我次次都只做驗眼 唔包鏡 不過咁樣驗一次都貴 兩年前我驗已經百三
其實對一個平常既四眼龜黎講
準確度數既散光 仲有係呢個數字會點樣趨向 將來會predict 對眼差到邊個地步
係緊要過副鏡幾錢好多好多
鏡一年左右就會換 但度數變化會影響生活
我個視光師 每次同我驗完眼 都會同我講我對眼係咩情況 有咩變化 按照呢個趨勢我將來會到幾多度 眼球形狀變化 等等

但香港太習慣免費驗眼包鏡 令人有種錯覺驗眼並唔係一項專業
我明樓主既諗法 不過如果樓主都係行驗眼包鏡呢d 銷售形式 咁其實佢都冇咩資格話d 人唔尊重佢既專業
因為佢都冇尊重過

唔可以提供免費服務呀
唔討論樓主本人
$150 淨係幫你驗度數加配鏡 有咩好屌
你地都識講要交舖租啦 讀完書出黎搵餐飯食都唔得

同意，其實驗眼包鏡，正正就係走上左埋沒自己專業呢條路，令人覺得呢個專業好易取代，以前個年代包埋，無得好講，因為另收錢啲小巿民會覺得俾人當水魚。
因為以前好少咁驗完再出去買框買鏡，但今時今日網絡運輸都咁發達，做生意點都要諗下轉型，諗下點樣出售自己個專業，而唔係怪人地唔尊重個專業，要塑造到你個專業係無法輕易取代，先會有人尊重。

我邊忽當自己上等人？
我討論緊免費呢種態度

我邊句說話話包賺？
我話我標288呢個價
係一定有賺錢
但
閣下認為一年先從一個人身上賺幾百（什至冇）係暴利？

淘寶
令人覺得所有野鋪頭都係劈你
咩人都暴利
仲有以前比較難買鏡片
而家叫買到
就要攞人著數免費提供驗眼服務

我講左
驗眼費150連鏡片

我做過最高級個間眼鏡鋪 上埋卡仔堂
有埋ambassador gift

識做生意既話
免費幫連登仔驗眼 再賣眼鏡啦

我錯在蠢？
驗眼收150
送鏡
你唔要可轉比人wo

你前面唔係話驗眼費連鏡片150咩
幾時變左驗眼費150連鏡片
兩個表達對個客觀感都差好遠
Sor 我可能冇追晒post 睇漏左

自貶身價？
無論我開幾多
佢要求免費
佢會比？

佢認為驗眼應該唔收費

所以淘寶直接令你個客黎R免費?

投先，投你老。。。

學好中文先啦

專唔專業同搵幾錢冇關係，藥劑夠專業啦，好多人搵唔到工添

大把非專業人士仲搵得多過專業人士

我幾時有西口西面過？你可以問下街坊
我提供埋免費選擇比佢

係啊
變通到免費扼like
咁以後唔好笑人咩免費job

喺連登講賺錢係原罪

呢個係我上連登見過最高質既回覆
樓主去賣魚蛋算啦

我細過去egg，88 買係貴 ，但係我去到邊都有人整
我甩左粒羅c都免費裝返
其實妳嚇親人ja ma
下次去日本整配返2副先，ching唔講唔知咁好。
香港視光師食蕉啦，冇錯係因為妳唔鐘意成個香港視光師行業。
成件事客人冇講過要免費wo
佢仲reject 左妳免費幫佢度鏡。
如果妳話收20至50驗眼 老實我會坐底囉。
btw 我去眼科醫院驗有得claim唔洗受人氣。
妳冇驗眼offer,佢點reject?

都係我衰
應該叫佢比個like我就驗眼

我主力都唔係講自己個行
係講d人心態

搵政府驗眼都唔洗硬食你d豬頭骨啦

樓主個結論真係鳩

我答左你啦
我講要收150元
佢話唔係免費咩
咁我都比左個選擇佢話
我可以免費度你舊眼鏡度數比番你帶開個資料

眼鏡88服務好
咁我又真係學到野

作為讀左少少書
2100個服務香港既視光師之一
你估下

個前設好牽強下喎 講真你話價錢果樣嘢都仲可以討論 你無啦啦咁講只會令更多人覺得你九唔搭八 你咁講唔只淘寶 咩代購網購都係啦

樓主回應下

其實冇差 佢就係死都要搭舊豬頭骨俾人
驗眼咪驗眼 又送鏡 搞cheap 哂自己既專業 仲好意思發炆憎 仲惡過港女

唔免費，咁$1得唔得？

其實我個pos不嬲都有呢項
我亦提供左驗眼費價錢
佢亦表示左認為驗眼係免費
我亦提供免費度佢舊度數option

結論係我錯

我應該提供免費驗眼？

發覺連登班人係咪都屌一餐
好多話免費驗係預你嗰度配，你買嘢包埋呢個服務
佢哋就話應該免費
咁單驗眼唔配收錢合情合理

以為佢哋平時針對女仔女仔係原罪
原來佢哋係一視同仁地on9

巴打我撐你呀

利申 美國我每次幾十蚊美金驗一次

其實有咩豬頭骨？
我唔明

你果間好D定眼鏡88服務好D呢,就唔係我或者你講左就係既; 你去街邊訪問下D人估下屋村眼鏡鋪同大型連鎖眼鏡鋪服務好D你咪知

佢講明架唔係買我
鏡唔係買我
要我驗度數
想我免費

而我比人攻擊

成件事就係咁簡單

樓主死心罷啦

我每個月畀錢買 creative suite
買 iTunes 哥都畀人笑係 on9

根本好多香港人係好撚自私又孤寒度縮
衰起上嚟衰過啲蝗

不如諗下點做好D好過上黎發牢騷啦

例如搵人整個app買眼鏡送貨服務睇下work唔work

我有略略咁追po
我支持你
$150好平
下次返香港去支持你

係咪真係咁難明 唔該追曬post先講嘢

度數紙應該要簽名喎 拎自己個牌去較飛

其實真係好無奈

香港政府比我一張執照可以有職能簽發一張度數紙
話我求其鳩up
我咁有heart買個pos可以入度數

我唔係個d鋪仔用單簿
唔係求其打excel

係至好呀唔好得個講字呀

個鏡咪豬頭骨囉
人地想驗眼 你開驗眼價 百五蚊
佢嫌貴 唔做 就係佢既問題

而家人地想驗眼 你開驗眼價加鏡百五
人地唔想要鏡 你就話都係百五
你以為你既專業值百五 但你既做法就係令人有種錯覺 你既專業係免費 而鏡係值百五
你要令人覺得你把尊業有價 首先就係你都要做到你所講咁 尊重你既尊業

同樣道理 一個醫生 你睇佢 要俾醫生錢 藥可以係佢度買埋 加錢 但你唔要藥 你都係要俾醫生錢 只係唔洗俾藥錢
你明唔明 呢d 就係尊重自己既尊業

我都係咁話

不如你完完整整講曬件事出黎啦，追追下post 又有幾段#1無見過嘅詳情

印出來再加印再加signature

巴打，好抵wo, 想幫襯

題外話

上次去英國，好痴線，你唔係英國人/冇你度數記錄，係d眼鏡鋪冇得買眼鏡
唔記得有冇得驗，但因為我地唔係想買有度數眼鏡，同佢講左佢都係話唔得 都算

但連眼鏡框(唔要鏡)都唔俾買
果陣因爲呀嫲跌左副太陽眼鏡，想買返副太陽眼鏡都唔俾買
之後去隔離M&S求其買副太陽眼鏡算

追完
你哋好似人哋Amazon 話買嘢包送貨
咁你哋自己去完第二度買叫 Amazon 免費送貨
之後Amazon 話你喺我度買就包
你哋就屌人送貨唔係唔值錢 應該免費 你理得我上Walmart 買總之你免費幫我送件我 Walmart 買嘅嘢啦
根本就on9

講起港資班垃圾證劵行同銀行,真係火撚滾

應該係咁講啦，係而家呢個乜柒都食租o既香港，唔足夠暴利根本冇生意做。
眼鏡，10蚊一羅咁返黎賣500蚊件已經係良心價。一間眼鏡鋪備貨起碼都兩三千隻鏡架先叫入去有o的睇頭，唔發市即係垃圾。被人睇中喎焗住大刀落去。 如果選中係大牌子來貨價食水本來就深，賺得少只有係鏡片到補返。眼鏡鋪唔係金鋪，唔可能日日都咁多人買眼鏡，燈油火臘租金人工加埋，平均一副超要食到幾多水位先唔使摺埋大家免強計到。

至於大陸配鏡呢？ 本人就親身試過n次！ 無錯係大陸買鏡架真係正常價好多( 細鋪或批發) 香港門口賣過2k的，熟門路2舊有找，就算on99 上東門眼鏡城只要個頭冇寫住水魚兩個字，都係3,4舊埋到單，絕對係同一貨色。
但至於配鏡片，我就失望好多次，當然你話去資深大鋪配鏡可以很好，但隨時比香港還要貴，咁即係冇意思。 就算係實體店都存在focus唔準，中心點唔準， 有o的連車邊都跟唔足原有形態。 講真cheap西鏡都話算o者，7,8舊或上千幾兩千的靚片真係谷撚到春袋都有氣架嘛。 車撚左就冇得返轉頭，回水咩？ 你唔會太天真！
最近配的一副鈦合金一體laser cut , 都係係香港睇中後返大陸揾人拿，鏡都係直接返香港配，揾間老店鋪主動比多2舊水，出黎效果十分滿意，冇頭暈冇飛jump

我上次驗眼$75 美金
$150真係平
我幾年先返一次香港

願聞其詳

我唔明我犯左咩錯要憎到想我收皮

啱
我應該破格零收費
做youtuber分紅

我一直都講但係佢當睇唔到 寫明就唔會有誤會
建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節

即係你唔明
而家d 人係話佢 點解要加鏡一齊做
佢要佢既尊業受人尊重 首先第一樣就係唔好將佢既尊業同其他產品掛勾
即係一隻it 狗 寫好一個網頁 係唔會包maintain 呢個就係it 狗既尊業 即使it 狗只係it 狗
利申：四眼it 狗

識check緊係200 student 價

幾年先一次 到時就唔記得㗎啦 到時 間舖係咪度都唔知

佢係選擇性失明 佢應該要驗眼

689思維
滋事分子係年青人就代所有年青人都係廢青
一部份連登仔視女性為原罪等如所有人 除左佢本人 都係有問題
巴打先係清泉

btw 係專業
自吞一打

佢講左啦
我要講多幾多次？

佢講明架唔係買我
鏡唔係買我
要我驗度數
想我免費
個客唔幫襯，我就上網唱佢
冇證據又要話係淘寶嘅錯
仲要做埋標題
而我比人攻擊

成件事就係咁簡單

樓主漏左

一句到尾係唔識做生意

$100淨驗眼，係度配埋就$200連鏡片

外來度數配收正價$150鏡片，當眼處寫清楚明碼實價

最後你咪仲賺多左又不失專業囉

係咪有鏡片都係$150人地咪覺得你個專業唔值錢

所謂專業，好多一樣估估下
愈貴既醫生，都會承認自己斷診係靠估先

盲目信專業，或對自己個專業自視過高既人，都好易奶野

開post 巴打真係惨

應該邊個 頭 投 ？

你為咩買 creative suite ?

點離地

唔收費先貼地？

好重要所以講十次

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

希望樓主唔好選擇性失明

其實個重點係，無論任何人買野，都係越平越好心態，就算冇淘寶都一樣

又出現一個問題，醫療界現今有個情況我一直覺得要變，就係好多野都集中晒係註冊醫生到。問題係課程set up上面，班物理治療師，視光師未深入到可以做consultation。係外國個邊，運動科學物理治療本身係一門專業，係suppose佢地識睇mri, xray, 同consult完俾治療方法。 但係香港個班物理治療師.....真係唔夠pro。結果都係要搵骨科醫生睇去搵病因

我都有份解答 我都做左好多回覆啊

呢度好多人發窮惡
又唔抵得樓主份工比人叫專業

linux ?

或者我住外國一直係兩者分開
你配鏡某啲地方會免費幫你驗
但會有 small print 寫明
Free eye exam with the purchase of glasses etc
其實好普遍

時空旅行者

我點唔標明驗眼收費？

做啲 gimp and Inkscape 做唔到嘅嘢

而家香港視光師都係primary care

同外國課程比主要既分別係therapeutic drug

外國有得讀, 有得用,
香港都要讀, 都係冇得用

同埋而家仲有D害群之馬

視光師唔專業？驗眼無成本？
連登仔真係好垃圾

好認同
因為運動整傷 過左兩個月都痛所以搵物理治療 點知冇好過仲要keep住冷敷
我質疑過佢冰敷有問題 佢就話信我啦brabrabra
到到我近期搵一個出名既運動科學加骨科醫生 佢一聽到好驚訝話咁既階段冰敷只會惡化
所以極認同你講既野

建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

有冇寫明齋驗眼幾多錢 同埋佢驗眼之前有冇同佢講過齋驗眼要收錢

如果你有寫明佢應該唔會入嚟

痴撚線 一個至少十幾年經驗嘅醫生估
你以為同你斷鳩估一樣
佢個啲叫專業判斷呀大佬

無論
即係無啦
未試過就屈鳩人，都on撚鳩

眼科醫生同視光師有乜嘢分別 視光師驗眼專業啲?

普遍 唔等於正常
香港都係咁 所以d 人咪覺得驗眼係唔洗錢
而且呢個世界唔係冇純粹驗眼既視光師 我驗眼個位就係

樓主而家係唔忿氣自己專業受貶抑
咁好簡單 呢度大把巴打講左個問題同解決辦法 我都有講
但你再追post 你會發現當我講呢個問題時 樓主就唔會應我機
咁即係表示佢都知呢個先係問題 而佢對呢個問題視而不見
咁佢自己做都做唔到尊重自己專業 憑乜野話人?

樓主移民啦，澳新兩國視光師係好好搵，同埋驗眼係明碼實價有驗眼費，local 有政府幫佢地俾驗眼費。
你同連登班細路講野浪費時間

我邀請佢回覆一下佢都唔理我

係呀 要我洗版大紅字先應我

我就唔洗帶眼鏡，但有十幾對太陽眼鏡，全部外國買

痴撚線，我上crc買對oakley 平你千幾蚊，寄到去你屋企，點解要同你買，我想講係舖租扭曲晒香港人的生活就真囉

笑撚到 好中肯

鬼唔知阿媽係女人,樓主係叻嘅一早移咗民啦

仲有一樣野，考牌制度係為左保證你唔好醫撚死人，而唔係包生仔，考左牌就一撚定要幫襯你咁

百貨應百客
香港眼鏡鋪收皮啦，我為咩要貼錢比人去交租

樓主講野啲point真係
你開價150人地係咪一定要接受？
你買衫一間唔啱你都去第間啦
係咪入你舖頭就一定要俾錢？
係嘅話你個間就係黑店啦
先唔講咩淘寶先啦
咪講到你免費幫人驗舊眼鏡度數就好偉大先得架
人地講到明唔清你驗完個度數都唔會啱人架啦
人地講幾句就話人價值觀扭曲
為乜撚野居民服務姐

英文都唔識多句，移乜鳩民呀
sales 仔幫慣普通話，叫人講英文

去到點生活呀

同情樓主，但公道少少講，唔係所有專業都咁巴閉，隨意都可以數得出幾種搵笨專業，第一叫脊醫，第二叫營養師，第三叫wedding planner

呢三樣野一般人好易自己處理，肯花時間做下資料搜集就得

我答左你
免費驗眼會犯法
根本冇可能
所以公眾理解上
係老一輩做壞規矩
公眾認為？
公眾認為同性戀係刑事咁就係刑事？
唔用法則用觀感？

樓主係咪自己做老闆？不如自己轉型做高級手造眼鏡 入啲德國貨日本貨返黎做 再搵marketing 公司幫你做Facebook ig 雜誌宣傳 加上專業視光服務 應該贏到個market sharing
依家好多賣手造眼鏡嘅樓上鋪好多都博大霧無視光師 比三千幾蚊無得驗眼一樣大把人去

又唔應

主要係香港黎講, 視光師(一牌)做檢查, 眼科醫生做手術同比藥

部分較年輕既眼科醫生甚至會搵視光師做檢查(包括pre/post-op), 佢地只係做手術

咁樣大家都可以搵多D

不過4牌視光師就做唔到ocular health 所以醫療卷都唔比用

無端端擺低一句眼鏡佬, 以為視光師只係可以配眼鏡只不過係突出自己無知

1. 好似我樓下啲區議員
2. 既然居民 消費力係點你應該最清楚點target

其實繼續講我地係sales
我希望你以後唔好驗眼/驗眼要約真正眼科醫生
我諗800起跳
醫院記得指明唔找視光師

算啦連登總有人乜都嘈一餐
之前求其答人嘢都無端端畀人叫臭西

除左pos入面，係果位女士入鋪前
你有無係當眼處標明/驗眼前表示淨驗眼要回費？

無標明同海味鋪磨碎人蔘再講個價你知有乜分別？

一時講288驗眼送眼鏡
一時講[green]150[/green]驗眼

呢個post係考眼力定個價任你講？

樓主真係專業人仕可以技術移民喎
你係咪無知到咁

我俾你地搞到好亂
除非佢個牌係廢既，唔識病理唔識用藥，如果唔係點解視光師係香港講到咁垃圾。

之後都會畀人屌間接交租畀業主

視光師可以用藥咩？

即刻印 ？

家下外國買野幾方便而且價錢google就知差價
唔使硬食香港鋪租 唔係一定貪平買大陸野

其實巴打都有心既 之前會開帖解答下問題

外國既視光師真係可以出藥

理佢地都戇鳩，個個都免費免費，咁邊個生活到

傻鳩，真係搵外國配唔撚得既？你係香港配副oakley radarlock俾我睇丫撚樣

仲有
你地睇唔起呢行
但起碼政府比左我地等同醫生 物理治療 牙醫等同級認證

又想偷換概念

咁咪同眼科醫生overlap左(?)
視光識病理就唔奇 好多都識睇青光老花飛蚊

其實唔係啲人唔尊重專業
而係你依price range ge人唔識

外國可以用therapeutic drug

香港淨係可以用diagnostic drug

不過而家poly個課程已經包埋therapeutic drug
個therapeutic 課程近期都比澳洲認可,
(雖然都要考個試, 始終poly 個course只係紙上談兵

咁你唔拎起比佢睇，講到免費放人走好委屈

頭幾頁又話288驗眼送鏡
轉個頭又話150

大家覺得呢位巴打做生意手法係點

仲共產過中國式社會主義嘅共產黨

我討論重點比人spin

個客要求免費我點都滿足不了

眼科醫生主要做手術

咁樣先可以減低成個醫療開支

姐係之前做盡衰野底都唔撚洗
就咁推個波比上一輩就可以上道德高地
而唔係用實質行動去改變人地觀感？

你係冇答到我
事實上 呢度所有話你既巴打 都唔係要求你免費驗眼
我紅字重申：
呢度所有話你既巴打都唔係叫你免費驗眼
而係叫你只做驗眼唔好搭塊鏡落去
因為你塊鏡冇用又豬頭骨 盞俾人覺得你專業免費

老一輩規矩佢地做壞左 你做返正確就得 你而家係人錯我又跟住錯 仲要話自己冇錯
俾個good 你

唔通我要vr全間鋪？

既然你定明價錢 仲點解可以放佢走呢？

佢話齋驗唔配收$150 都畀人屌
你美國西岸搵到$20 USD optometrist 驗眼話我知 pls

都唔知見到巴打紅字左幾多次
人地袋錢落佢袋話宜家要變 建議佢做埋網上做大佢搵埋啲宜家唔係佢主要客源既人做佢既客
都唔聽唔睇 岩嘅 人地做生意自然有自己一套
但係做得服務性行業 講緊賣眼鏡 閪客或者R野既客一定有架喇 仲大把係門口行入黎 你又介意又唔標明 真係好難幫你

好似你哋咁唔幫襯就批鬥,話人低等窮人蝗蟲小學雞

唔係overlap，係做primary care，定期檢查眼睛，同埋你有時隻眼唔舒服你可以搵視光師睇，
唔得先轉介專科醫生跟進。

spin咩姐
人地唔啱價就話人想免費
佢搵唔到再平啲係佢嘅事啦
憑咩你開150就一定要係你到買？

高登之前唔係有間the nXw blXck oXticXl 做緊呢d野咩
仲好似幾受歡迎

1. 視光師唔係專業真係得啖笑, 讀5年出嚟畀連登仔叫眼鏡佬, 真係想知啲連登仔做盛行, 免費驗眼仲好笑, 開善堂咩? 你唔好叫髮型師幫你免費剪髮, 唔好叫醫生幫你免費診症?

2. 樓主都唔係第一日出嚟做嘢啦, 唔知香港啲閪客有幾閪? 香港閪客R免費驗眼都唔係第一日既事嚟, 佢R免費service你大可以唔做佢生意, 自由市場係咁, 同埋logic是咪有問題, 無啦啦拉到落淘寶度, 完全睇唔到有咩關係

3. 唔明點解樓主死都要送對鏡畀人, 一個價錢齋驗眼, 一個價錢驗眼包埋鏡片咪得, 使乜咁煩又話人唔專重你又盛, 你自己開舖個話事權仲大過打工果啲啦, 好多時佢地都係硬食啲閪客

咁唔開番150蚊單？
根據上面所講，你免費幫佢驗眼係違反條例

唔好咁無知啦好嗎？

自由市場 百貨應百客 自由選擇 明買明賣 建議店舖最好明碼實價列明收費項目 店員有責任事前提醒客人收費細節 避免不必要的誤會

聽歌洗撚錢咩
睇戲洗撚錢咩
Windows洗撚錢咩
下你比錢買office呀

入到U科科都讀四年，多一年就打哂飛機咁做乜鳩 專業係值得尊重，但唔係因為讀多一年就要特別尊重下話

佢走左啦

閪你老母，佢有冇事先講明要收錢先

佢而家度乜撚野咁巴屎閉呀，做角膜矯形定ERG呀？

條女連叫佢簽張紙都冇呀，$150

香港唔得
英美加澳紐都得

it狗寫個program 賣知識都要收錢啦

咩叫特別尊重

佢話150驗眼加鏡喎
媽好亂

都唔係話特唔特別 事實上唔見有幾尊重

痴撚線,
呢度咁撚多人覺得驗眼係唔應該收錢,

唔係話暴利係岩,
但個個都免費驗眼, 視光師做義工?
老馮免費服務你地?

話醫院果d仲on9, 你幾歲啊細路仔,
公營醫院係得到政府資助, 所以你睇醫生先可以100蚊,
你試下叫個冇香港身份證ge人去睇, 睇下收幾錢?

寶血醫院唔係公營, 但都係非牟利機構,
塊地政府俾, 唔使交稅, 每年仲有善款收,
都仲要收你160蚊,

你而家話個自己交租, 自己出錢買機的視光師收你150蚊好貴?
最多你叫佢平d姐, 但咁撚多人出聲話應該免費真係痴鳩線.

點解要講到咁撚明,
係咪太多人以為免費/平係應該?

講日本配眼鏡果d仲好笑,
機票唔係錢? 個個都會去日本?
你去開旅行唔代表個個都會去旅行

上面講咁多野, 我淨係想問一問上面果d細路仔,
答我一句,
服務係咪唔應該收錢?

樓主似係讀死書個種

1. 既然明碼實價 何以放走個客?
2. 你又話驗眼加鏡片=$150 而家又話150蚊係獨立驗眼費

認真 則係點?

教書佬就教書佬啦老師

地盤佬就地盤佬啦工程師

廚房佬就廚房佬啦廚師

傻鳩就傻鳩啦連登仔

人哋成間舖都貼滿$150 齋驗喎

整website 好多都送 hosting
咁係咪即係hosting 應該免費

咁人地讀個BSc 你又叫人IT狗？MHKIE又叫人地盤佬？

訓撚醒未呀

連登仔得啖笑，真係好低質

唔岩做做唔掂咪唔好做轉行囉柒頭
個世界不斷進步緊架啦
唔掂就自然收皮架啦
係度叫乜春ja

我理解係樓主驗眼價150 送鏡片
加框288打上
條女入黎想問免費驗眼唔要鏡片
但樓主間鋪做開驗眼150

求解答

我一早有海事處個poster

呢個係視光師呢個行頭既問題
好似話 係有一堆可以拎個是旦既牌去幫人驗眼
不過我覺得樓主唔係是旦既牌 就應該清楚寫明佢既驗眼服務包d 咩
其實佢不如都係轉到純粹既視光師 轉幫人驗眼 賣鏡呢d 當bonus 好過
畢竟眼鏡其實真係唔係d 咩貴重野 貴重同最搵到既係專業既判斷 同準確度數

巴打心水清 我就係問緊呢樣野

咁上黎嘈乜撚o者，冇錢俾咪報警拉鳩條女囉

閣下認為值幾錢？

女仔認為免費
我應該刷信用衝人氣

我諗應該分開睇
單獨驗眼150
淨買鏡片150但包驗眼

樓主請問係咪咁？

你真係應該去驗眼
上面咁大班巴打講話應該收錢你都睇唔到
明明重點係點解覺得人地唔幫襯你人地就覺得服務係免費？
仲有人地鐘意去日本旅行配鏡關你咩事？
唔俾去旅行配鏡咩依家？

條女有叫你簽MO935/936咩

288連架連鏡
有幾亂？

我明白樓主感受, 只不過樓主表達得唔好
首先佢地註冊視光師係有守則寫明佢地唔直接向顧客提出免費驗眼
而樓主鋪頭最平嘅配眼鏡套餐服務收150, 包埋驗眼同配鏡
個客唔打算配鏡淨係想驗眼, 咁樓主就提出驗眼要收150
問題就黎啦: 個客竟然覺得驗眼係免費服務
個客可以覺得收費水平唔合理而唔幫襯,
但係若然個客係預期間鋪頭係唔使幫襯鏡片, 老馮幫佢免費驗眼
咁樣大家都覺得個客有咁嘅期望都冇問題?

講起尊重呢樣野
而家好多專業都唔受尊重
律師護士老師IT engine accounting
視光師算好嫁喇
不過唔係做果行 好難知到底果行有幾專業

1. 屌,明碼實價,個客想問下有冇優惠,冇優惠個客走,唔通唔比人走
2. 佢2張圖咪講得好清楚,自己帶架黎佩, 150包驗同鏡
你冇架,150咪淨係驗眼,真係咁難明

我認為唔值錢

你認為值$150就要事先講明，你唔撚講既你開$15000 都得啦on9

我唔講你暴唔暴利
係依家一定要俾你賺？
我唔知個客當時諗咩係諗住免費定點可能其實你都唔知 但你認定佢係淘寶買所以就扭曲左價值觀就有問題
時移世易 依家係個商業市場大左 我有其他門路相對係便宜啲既 點解我仲要俾你賺左先 唔係一句因為你專業就大哂架 個商場就係咁玩 你要做生意應該諗點解同點樣做 唔係用死一套方式 大開門大大隻字寫住專業兩個字就得 七八十年代或者可以 但時代唔同架啦

有人海事處要我簽report
本身視力非常好
咁未獨立驗眼費[/size=3]

你明唔明人地講緊乜架

by樓主：

以我啱啱經驗為例
其實有時都好頺
作為讀左少少書
2100個服務香港既視光師之一
投先個靚妹話想知道個度數比阿媽起外國幫佢配鏡
我報話我收人一對鏡150元連檢查佢都覺得貴
我諗到嘅唯一解釋佢想淘寶做鏡
我真心覺得淘寶扭曲左呢代人的生活

我quote 返你講過既野 你講野好前後矛盾
係你講一對鏡加檢查百五蚊
不如你解釋下

連登仔口中嘅眼鏡仔可以技術移民澳洲
連登仔靠嘴炮就做到

夠啦
個客要求免費

Got it

如果你有寫明 同講過齋驗眼要收費 報警搞掂啦 做乜放佢走

個客邊到有講過話驗眼應該免費
咩都係樓主ff架
個客唔可以覺得貴？
係咪開價150就一定要幫襯？

佢地要死就由佢地啦 發窮惡到連視光師唔專業都講得出

咪即係齋驗唔配囉
我中文小六程度都明
唔明都可以問
但係明碼實價囉

終於俾你駁到

仲要係高薪工作
連登仔

所以咪話佢究竟明唔明人地講咩
真心讀咁多書 但佢好似讀死書個種咁 今日終於見識到

啲包買一送一 食左個送嘅 比返個買嘅你
免費

我解釋多次

有人有舊架
想重配鏡片
咁我會連埋驗眼更新度數
一對超薄唔反光鏡收150

有人海事處要report 咁我未要驗要簽
佢都未必係有近視
咁未有個獨立驗眼費

我覺得係樓主表達得唔太好

頭盔：我追咁耐post見個情況應該係咁
樓主既價格表：
驗眼150
淨鏡片150(包驗眼)
鏡片連架(包驗眼)288起
咁條女入黎
R免費驗眼
所以樓主覺得嬲

屌會計都移到啦
視光師移到有幾出奇？

Sor 我get左第樣
Btw 問下都比樓主屌有啲陰公

人地心態有咩問題？
有更方便同便宜既方法門路 打開個網業應有盡有 仲有都未講究竟個女仔係咪真係諗住淘寶

老老實實 每一個一牌視光師都係專業 你地所謂既眼鏡佬只係配鏡師 ive都有得讀

會計起碼要70分

依家又唔係眼鏡佬sales 啦？

你係咪當連登得一個人

I'm confused
究竟視光師有幾多款

哇屌明哂 樓主應該真係自細讀死書 阿媽保護得好重個種人 連社會係咩都唔清楚

免費要人服務都唔係態問題
Ok you win

冇話唔俾去旅行配鏡啊,
但去完日本旅行配鏡, 跟住話日本平好多, 拎黎做比較,
但佢地同你一樣忽視左, "去旅行"本身都係一個成本黎,
唔止機票, 仲有時間,
單方面拎哂d優點出黎講, 然後將缺點收埋哂又岩唔岩黎?

另外驗眼嘅唔係我, 係你, 你睇下我第1,2句講乜撚野on9仔?
我係屌緊果d口口聲講應該唔收錢d細路仔, 你自己拉返上去睇27頁, 大撚把呢d細路仔

4 款

佢講IVE係呢個 唔係視光師 唔驗得眼

樓主唔係話 一對鏡150元連檢查咩

首先
我成程好有禮貌
亦提供免費選擇
只是想網上抒發呢代人連服務都認為免費個種心態

請指教

應該免費驗眼？
跟住比人釘牌？

會計師又唔係專業呀？

樓主如果我係你咁諗野我真係死撚左佢好過

確實R免費服務既心態愈黎愈勁
見過有家長R免費智力測試
大佬個scale要逐份買架
仲要心力寫report

個家長仲要話 填問卷姐我都識download啦

我講左n次

個客話驗眼唔係免費咩？
我比左個選擇
免費度佢現有眼鏡度數

幾時有話唔係專業？

咁咪就係我所講個樣

你個獨立驗眼費 即係鏡片加驗眼費
咁即係鏡片係豬頭骨
我真係好希望你可以睇下我up 左d 咩

你要突顯你既專業 首先就係要識得將你既專業同你d 豬頭骨分開
既然你俾呢件事衝擊到 不如就索性更新下價目表啦 一個明確既價目表真係可以代替到你把口去解釋架

行內人都未必識分哂4款既分別
主要就係1號牌(讀大學出嚟既專職醫療人士)
2,3,4 號牌就係師徒制既老師傅 (另外4號牌係時限永久既"臨時牌" )

咁你都要明白
每個人理財心態都唔同 有人選擇有閒錢可以是洗
有人會盡慳一蚊得一蚊
佢想要免費都無可厚非 因人而異

得啦得啦 樓主讀死書吖嘛
大學畢業就係原罪

公司新請個個大學生都on99 請個ive仔更好

同意視光師係一門專業
用機check根本唔準
但講到淘寶就係你柒

但視光師都有分叻定唔叻
準有幾準

公司凈驗眼收人$300

你提供嘅免費選擇人地唔啱都唔俾人走?
重點係你個客有無親口講話要免費驗眼?
定係人地運吉就覺得人地r免費驗眼?

算啦巴打，唔係你個行，但你灰心既原因睇呢個post 就已經明白

佢根本就只係識用死一套方式去做生意
最原始方式 我係專業 有牌 值呢個價 而根本唔識一樣最基本既野 消費者有權選擇 而樓主覺得係扭曲

一句講哂

我過千度近視 再 加 300度以上散光
去你度配, 幾錢 ?

仲有 我第一次去你間舖, 你唔通又 sell 我 $150 plan ? 定係你打算唔幫我驗眼就先 sell 先揀左 鏡同框先呀 ?

仲會有啲家長唔信自己個仔女冇ADHD 死都要R藥開

On99 講咁大段野條友發到圍未

我覺得樓主早啲和盤托出講件事 唔係一忽忽咁講 至少唔會咁多負評
其次淘寶論點 太failed 冇呢個point都應該冇咩野

呢個時候我覺得你係要解釋你既驗眼服務內容包d 咩
你要人地覺得你服務好 首先你要覺得你既服務真係好好
有d 咩有d 咩 點解要做 做左有咩好處
呢個就係你展示專業既時候

雖然check 現有度數已經冇咩大功用 不過為左表現服務好 講下都開心既

咁你前面又不斷淨係話佢認為

講註眼鏡店既視光師
除左電腦check眼，換鏡片調個準確d既，鈕螺絲，sale客，仲有咩做？
有冇咩勁過以前d無讀書既師傅？
比機會樓主平反下有咩咁專業我都無咩認識

我都覺得樓主寫清楚d更好,
寫清楚人地就冇籍口了

獨立驗眼費咁都唔清楚？

下下發左達先有資格分享個人睇法?
重點在樓主對巴打意見既總結

其實最好就係驗眼都埋揀眼鏡分開收錢 咁最公道 好多人驗完眼揀唔到眼鏡走左都有
所以一係就驗眼收錢 一係就揀左眼鏡先 廢事到時嘈交

單係認為同有講出黎差好遠wor
如果佢係講出黎咁就係佢唔啱啦

連登仔逢紅必反

事實上任何一個certified professional就已經係value
佢可以做到一般人做唔到嘅野

部分連登仔真係得啖笑 連視光師都唔專業

咁佢開頭直接咁講咪無事囉 分分鐘好多人幫佢添
依家佢講話淘寶扭曲人價值觀同生活 之後啲回應又反映佢好似一根子諗野咁

講嘢1999係原罪

你做盛行？
我想你免費幫下我

咁你當初直接講佢r free 咪得？

有啊
講左n次

睇普通科醫生咪又係問你咩事 有無外遊 聽下肺 睇下喉嚨 開下醫生紙 有乜咁專業

我免費驗眼
跟住我釘牌
跟住我跟你搵食

你有你想法唔緊要架 我亦都唔會屌你想免費 因為我有權選擇唔幫你架嘛
其實你明唔明我講咩
咁做客仔 想用超優惠價錢得到服務好自然 佢得唔得到另一回事

梗係唔清楚啦 因為驗眼百五 驗眼加鏡都係百五
我同你講 我幫你間鋪頭寫三頁website 百五
寫個三頁website 加整個迷你app 都係百五
你會覺得我作為it 狗既專業值幾多?

其實做醫生都幾慘
乜都要佢開紙
佢又冇可能學得切咁多專科既新科技
開左舊treatment又比人鬧

下次有呢啲事 你應該開post講 有個女仔入來驗眼 驗完仲同我講唔係免費咩 我真心覺得佢想法有問題 成件事會唔同哂

我陳述成件事詳細版

連登仔個個精算師 律師 教授
可能教授咪又係教書佬
飛機師咪又係司機

樓主啲表達能力真係
講個客想r free 咪唔會比人插
又要拉埋去咩淘寶做乜鳩

佢係咪真係想用淘寶

off topic
已經有架邊度配鏡最平？
巴打有無得去你度配

驗完唔配要收幾錢從來唔講明,事後就攪到同客嘈
呢d咪黑店行為

好la, 全間鋪都無price list,開口價任up, 同黑店無分別

去日本配架又好過你的,鏡又好過你,價錢合理過你,價格透明過你,日本人有誠信過香港人
你班人有咩存在意義

呢招咪係利用別人對中國憎恨去r人護航

我真係覺得佢其實搞錯哂啲重點

地底泥價
一頁收人5舊
已經好撚平

下
你來配鏡
我幫你update度數好正常

你淨驗眼 我收費用又好正常

搭唔到線 我又唔係話要免費比個service個客

off topic 我今日跌左副眼鏡
係時候驗眼 因為未試過淘寶 所以驗完眼應該會拎俾淘寶配副眼鏡
戴得唔舒服先再返眼鏡鋪配

日本經營成本同香港都唔同啦

但你當初係話啲人因為淘寶扭曲哂人既生活同價值觀
大部分巴打都係因為呢點而同你嘈

大佬呀，頭十版你都係用佢認為我認為我覺得呢d字眼，問你佢係咪親口話去淘寶買，親口要免費驗眼，你有冇講明驗眼要收錢又無視覆其他，去到呢幾版就有番相又有番新野出黎，想人點撐你，重點係同淘寶有咩關係呀

我冇唔清𥇦過
成間鋪都有pop

我標哂價錢
有咩問題🤔

如果乍 我收好貴架

因為佢真心覺得依家啲人被淘寶扭曲哂價值觀 而大部分巴打都係針住呢點同佢嘈 佢先1999咁講返件事出來

唔好亂用類比根本無答過
：跟車司機咪上貨落貨，有咩咁專業
回應：睇普通科醫生咪又係問你咩事 有無外遊 聽下肺 睇下喉嚨 開下醫生紙 有乜咁專業

個女仔由頭到尾係認為free
我亦比左free choice
我仲要比人話？

唔係一向驗眼唔配眼鏡都要收錢架咩
我見好多眼鏡鋪唔派淨驗都收起碼50
明白巴打你覺得自己嘅專業比人矮化唔開心
可能個女仔一向喺眼鏡鋪派只會列眼鏡同框幾錢
先會誤會驗眼唔洗錢
不過淘寶喺無辜
始終網購係大趨勢
消費者用網絡都搵最低價喺正常嘅

個list有咩好打飛機
入面仲有廚房佬車房佬同你地最鍾意笑嘅it狗

真心搭唔到線

會唔會係個客諗住用電腦驗你以為佢想入房驗呀

係88電腦驗係唔收錢 不過會幫你check埋副鏡等你睇下D框

根本樓主表達能力問題
字裡行間都強調自己係視光師，連個名都改成註冊視光師，驚死人地唔知
其他人先challenge佢視光師呢個專業

你比人話係因為你on99咁拉埋去淘寶到
你一早話個客想r free 無人會鬧你

仆街諗返起之前配眼鏡 揀好框問佢鏡大約幾錢 佢話400 仆街去到比錢先知係400一塊鏡 冇問清楚比佢伏撚咗

不過最後都比左錢

淘寶係我覺得呢代人比淘寶洗禮
所以價值觀唔同
以前我相信好少機會情況買到鏡片

網購不等於淘寶
淘寶賣假貨次貨為主

我上兩個月配$480

推比樓主睇
可能識發現隱眼疾
因為上面我對視光師一般了解既職責好似train個人出黎好易就做到
有咩專業skills

我個名主要玩下食字gag
高登眼鏡以前有

好多人覺得讀書呢野樣好值錢
值唔值錢係對比出面視光師既態度/服務

大撚把人都讀到書
It狗都讀到書

搵唔搵到錢係睇市場

樓主有冇得整啲入到fMRI房既眼鏡

咁咪即係分唔清
你要分割個鏡 同個驗眼費
即係例如
驗眼費收一百 包驗d 咩
鏡就收一百 又包d 咩d 咩
而驗眼費加鏡就各收兩百 但因為一齊係鋪度做所以鏡會收八折即係合共就百八

我係消費者 我一入到你鋪頭 見副價目清晰 而且有專業人士幫我驗 同出面眼鏡鋪d cheap 驗眼係唔同
重點係同出面cheap 雞免費驗唔同
成個人嘔個一百都心甘命抵

問題係你d行家呃9人,結果成行奶野
你去屯門行一圈就明

係，你讀左書就要比番相應錢係logic fail，係睇你做個樣野值唔值錢

叫你解釋個女仔r 免費你都睇唔到？
上一代人好意思開口
佢仲要新客素未謀面

我頭幾頁問自己有度數出去配同佢地視光師配有咩分別佢都唔答啦

點解咁多人講同一樣嘢你都get唔到人意思
你齋驗眼百五
驗眼連鏡又係百五
咁人地咪覺得奇怪囉
一係你齋驗眼一百, 成件事會合理好多

唔係配眼鏡先免費驗眼咩
88個d免費唔等於街坊舖都free

人地講撚左外國配 你都係要繼續屈人用cheap野

樓主成日出現係淘寶眼鏡post亂屌人 笑死😂

眼鏡舖食水深到癲 去淘寶買平好多

入得象牙塔太耐
分唔清市場價值

定係專業呢個字你好鍾意j?
D撚屌成日都用專業黎自我感覺良好
你地唔搵你可以係因為市場有人比你平又有同等服務

其實唔關讀唔讀書事
好多職業都要長時間去浸/學習

唔好再自瀆啦師父

唔係樓主答唔答得

直接拎個課程黎講ok?

驗度眼其實只係讀4個月

更多既係要學點樣檢查眼睛健康, 同埋分辨出咩係normal 同abnormal, 從而make diagnosis, 之後就比埋management個px
同埋如有需要 應該將個case refer去邊到(gp check 血壓/糖尿, 比眼科醫生做手術/用藥? 個情況有urgent?) 定係其實個情況係唔需要Refer, 只需要更密既monitor?

而且, 除左度數, 好多原因/疾病都會令到視力下降, d無讀書既師傅答唔答到你?

豬頭骨商業伎倆🙄🙄🙄

我係樓主就收佢老母天價專業服務費

一年唔發市 發市頂一年 咁做先岩 俾人唱咪改名囉

要賣專業就賣貴d 失敗左咪大不了去做看更

都有成萬幾蚊個月 fatfat啊

用純膠？

都話你一早個post講話個女仔想r free/驗眼諗住免費 成件事會唔同哂

係呀，周圍問都有metallic螺絲

一陣樓主又問咩豬頭骨

我都識啦屌 黎黎去去咪白內障 青光眼 斜視 豆雞 😂

唔合理啦
副鏡成本應該冇50
收番百三先合理

視光師感覺上好似極容易讀的所謂專業

樓主理解能力好低

你講完呢句只顯示到你既無知

唔係豬頭骨
你淨驗眼一百五十
你來配超薄不反光鏡150包驗眼
兩個概念
你可能個度數成千
普通超薄做唔到
到時要買貴一級鏡
淨驗眼150你有冇度數配唔配片都150

送鏡片 用乜野鑲起個鏡片？ 咪又係想迫人簡返副架🙄🙄🙄

專業服務*從來都應該收錢
問題係點樣令個客知道同明白你嘅價值
咁樣佢哋自然俾錢俾得心甘命抵
平價專業喺香港嘅生存空間好細

*專業服務係指一般人無器材或者無相關知識去做嘅事

但人地都話去外國配
你咁樣假定人地去淘寶
再話佢覺得驗眼唔洗錢嘅觀念由淘寶衍生
係咪有d 夾硬嚟
不過當然驗眼鏡呢d
喺搵返可靠嘅比較好

我就無預過啦，除左度數發現唔正常既case，一個月有幾多個
我屋企人既case都係視光師見到有唔正常，就叫你自己去睇眼科，其實就咩都睇唔到，眼科一睇就話無事喎 真係唔洗再深入check
d diagnosis skill係咪畢業比番晒呀sir因為都用唔著

即係你想屈人做個貴片?

我就做lasik前去親都唔洗錢驗
尤其年紀細有機會變深近視嗰啲，次次驗都要錢咩唔通，通常唔同度數先會睇買唔買眼鏡。

人地都明你up你又種複然後加句a同b兩個概念有乜意思？ b同b唔係兩個概念黎架師父

推

你自己有架咪鑲落去囉 無咪揀個架囉
使唔使送埋架 送埋你去搭的士呀

識up出黎大把人都得

我都識up GP 比既藥
我都up得出 咩病毒會引至D咩病

但係點樣知到戈個人真係有白內障 青光眼 斜視 豆雞??

同埋retina 係唯一一處肉眼可以睇到血管, 神經既地方

有D地方會請埋視光師做糖尿病, 高血壓篩選

明白了，即係
兩個概念
你淨驗眼一百五十(樓主圖入面個offer)
你來配超薄不反光鏡150包驗眼(樓主口噏的，冇標出黎，電腦都冇)

鬼唔知平過人 快過人 服務多就掂？係人都知啦 問題係佢講到好撚簡單咁

有無諗過layman完全會唔明?
btw 我係行內人都睇唔明你up乜

所以88賣咁貴
配鏡客幫運吉客找數
R 驗眼應該去88

係咪可以咁理解

笑撚左咁低質既留言...keep舊架換新鏡片咁正常 咁都好屌
好多人副架幾千銀唔通兩年就換

無限聯想

夾雜幾隻懶pro英文就係全知？🤔

呢樣野的而且確好難搞

個course開左廿幾年

廿幾年前grad 既牌係當時D無讀書既師傅當道下, 自然唔會點做檢查
久而久之, 唔想有咩事搞到冇左個牌都可免即免

但係而家係optom clinic (出名既有polyu campus, polyvision)入面做既optom都有diagnostic skill

本身有架既話 唔知度數有冇變 走去話買鏡？🤔

d人都係睇唔清先話驗架啦 唔通本身諗住齋驗咩

重點係配鏡送驗眼 同驗眼 同價
貴鏡都係送驗眼 乜都係送驗眼
即係樓主都認同 驗眼係唔洗錢

其實香港有咩眼鏡鋪係任試唔嬲
唔想理個d sales

我去cheap雞屋邨舖。至少我自己經驗好多舖都會免費驗，就算今日唔幫襯可能他日諗起都會幫襯，今次唔買下次可能嚟買con
係樓主覺得咁樣係冇人尊重過佢呢個全港得2100個嘅專業啫。老老實實唔免費驗咪話唔免費，人地唔係要配又走去sell人地150蚊俾2塊鏡佢，趕客咪呢啲

比定餐牌打底

屌你正on9

講英文就懶係pro 係全知

解釋比你聽未鄙視你?
問你拎tips就打劫你?

睇唔清可能你視力差左 打太多飛機 配咩鏡都冇用啦😂

解釋過d what?

高質回應

係啦 免費驗根本係為左吸引你下次配
係做生意手法咋麻
唔通收你$150發現近視無深到
或者想等得閒先配，果$150當coupon
你估你真係醫生咩 搵你望下咁值錢 呀2100個讀左好多年書既專業

所以呢？
diagnosis唔係你make, treatment唔係你俾
你嘅建議更加稱唔上counsulting
做屋邨舖更加冇呢啲case俾你
所以呢個專業咪唔係咁值錢又冇樓主心目中咁高尚囉

你去診所做lasik, 係果到驗唔額外收錢係服務包埋
小弟未驗過眼, 亦都未配過眼鏡就唔清楚情況
我諗有啲客會走去驗眼, 鋪頭假定你想配鏡嘅情況下幫個客驗隻眼
但驗完之後施施然走左去咁我諗有啲鋪頭都唔會格硬收人錢
但係如果個客一開始講到明唔會幫襯鏡片, 間鋪都願意免費驗度數?

推多次比樓主睇
500幾度唔戴好麻煩
又唔鐘意戴con

屌樓上既中文根本唔係咩柒學術字眼,冇需要用英文囉,
香港人可唔可以唔好成日扮唔識中文

從而make diagnosis
人唔笑狗都吠

我講晒D可以做既野出黎

之後你話全部呢D都唔係你做

你張圖150蚊係冇包驗眼的，包驗眼要架連鏡, right？

你住香港真係要20mins取鏡？隔日都唔等得？

d偽專業係鐘意呢d小圈子英文術語
最準確個個係refer
做唔掂就refer

好奇咩？大把人帶啲細路去當定期check咁，舖頭啲人冇嘢做咪又check下，有時又吹下水。
有啲好啲嘅唔會下下叫你買新，我試過剩係散光唔同咗，個人同我講捽眼都會有影響，唔係差好遠唔洗嘥錢換

其實2100個好濫架啦
每區百幾個視光師

幫你打電腦咋? 同你入埋房驗?

咁我真係無聽過視光師做配鏡以外既野
我估9成視光師都係做眼鏡鋪架啦？
建議用唔用藥呢d 視光師真係有份
一年建唔建議到一次

屈鳩淘寶黎抬高自己，好撚肉酸

ON9 你理撚得D 客等唔等得,
你點撚樣做生意嫁,
邊有人用自己角度諗D客

可以做同係咪你做好似係兩個概念喎

你有得做埋pathologist個role就唔係喺眼鏡舖打工啦right?

會免費幫人驗既大部份都係老師傅, 你信得過咪繼續囉

你講有冇深度個隻叫screening
我個種唔會收客錢
客人於標準距離未能睇到標準視力
我會告知佢視力下降
咁是否驗眼佢自己再諗

搵我望下
咁即係須要我服務而希望我免費
得
我一服務完就釘牌了

為反而反
專業

淨買鏡又有咩問題
細個度數年年加 老母想慳錢咪同我換鏡但用舊架
中年既度數穩定左 幾年後鏡片會花會黃淨換鏡片都正路
唔係咩都黑店既 由細到大都睇屋村細鋪
連鎖果d食水好深

覺得可以免費驗因為大部分都係咁
方便商業運作
唔知少部分唔係咁有咩出奇？

佢都唔係冇道理

講完又唔信, 你兩條友自己上wiki睇啦

個d叫screening (普查）同檢查(checkup) 兩回事

個小朋友讀唔到個行就代表視力去不到標準
家長自然考慮配鏡

你較眼鏡傾計問我野我隨時歡迎而且免費又點話
街坊街里

但你想我驗眼免費
我會釘牌
你忍心我失業嗎

樓主，我份工都算專業，個工作值唔值錢唔單係睇人數。

2100人，樓上咁多位師兄有免費驗眼經驗，我自己都入過兩間驗完唔駛買，亦見過鋪頭有你話唔岩既免費驗眼招客，似乎係你呢2100人做壞市，扭曲個市喎🙄

我都真係唔覺配副眼鏡驗眼要收錢，要收我實唔買。

淘寶就係乜都有，各行各業都受佢衝擊，如果你果2100個專業企硬驗眼收百五，驗眼收錢就係好自然既事。

再者，專業唔係你讀完個課程圍爐話係，要大眾承認，有無醫生公會發聲都好，你都想揀個港產醫生，唔想揀個大陸醫生，呢樣咪專業囉！

d客咁岩行過見到個框靚想配多副
唔通配完第日又搭車出黎攞咩
冇即時攞都最好有順豐攞啦

事實從來無聽過街鋪視光師做配鏡以外既野
唔好話咩建議用藥
你有野講就講，叫人睇wiki

唔好話視光師啦
香港根本大把行業比人睇唔起
飲食又要免費sponsor 大學生
影相又要比d媽媽group cut budget
做設計都比人問可唔可以四百幾蚊做十頁啦

我其實用屯門工場
真係爛眼鏡我試過同事跑去整一個鐘搞掂
我都想快d比眼鏡人
但
真心
慢功出細貨

姐係我去驗左咁多次近視散光 眼壓 拎到張紙仔
佢哋咁多個都要釘牌
個女仔唔係淨係要個近視深度咋咩

其實樓主d logic都真係有d問題
好彩係做視光幫人驗下眼
如果係做醫生護士個d需要臨場判斷既專業真係隨時死得人

講多一次

佢唔買我眼鏡架及鏡片
淨要驗眼
認為免費

配眼鏡我一早講架連鏡連驗眼全套288開始

如果你認為個張紙仔係驗眼
咁
大家唔係講緊同一件事

電腦驗個度數可以直接配既話就唔使再入房驗啦

請講logic

個女仔有要求你深入驗眼？

推敲人地諗法
然後批評人地諗法點樣唔岩 唔尊重你專業
似乎點都講唔通啵

我已經講話
我唔知佢係咪淘寶
但呢代人受淘寶影響

上一輩人
要配眼鏡
未去鋪頭
格價無可厚非
但最後幫櫬正規鋪頭
入得鋪頭會有一種擺人著數唔好意思感覺

到今天好多婆婆我幫佢換鼻托佢比十元我
我唔收
佢請我食野

呢家
問人拿免費服務像老奉

佢要求攞一個度數去話比佢媽咪去外國配眼鏡
咁仲唔係詳細驗眼係咩？

拎張紙仔ok？

有客要求順風我都會比

不過最好親身調較眼鏡

咁大家唔係講緊同一樣野了
原來你配眼鏡㯲完電腦機就配🙆🏻‍♂️

用機同用人手驗應該係兩樣嘢
例如用機驗眼壓
係無用slit lamp人手睇咁準

好似係

屌 得啖笑, 紙仔
乜撚都唔識就質疑人地
講你又唔撚信, 叫你自己上網search又唔search, 咁你玩哂啦

好明顯佢想拎張紙仔啦
又有冇咁過份叫你入去半粒鐘呀
淘寶po睇過都知d人拎張紙就夠
樓主on9 此po已完

讀個master先入得眼鏡鋪好無

佢係真正冇買眼鏡咁免費驗眼

咪傻啦
仲要度返瞳距
又要知個準確數字
唔係配完會頭暈又唔清

我唔係視光師都知啦

真係完 唔好再同d on9解釋

樓主去到三十幾版終於講到重點
我見一開頭個討論方向完全放錯著眼點, 引左大家講其他野
不過你一開頭就咁打嘅話個post就會好快沉, 講唔到好多深入野

唔緊要
太多鏡片廠知道人自己買外來鏡片
所以淨車邊費用已愈來愈貴

個問題係呀，個女仔有冇可能會叫佢入房半個鐘呀，唔買鏡有冇可能可以叫到人入房仔呀
個situation咪就係個女仔想拎張紙，你理得佢暈唔暈姐
樓主就專業使者上身

或者等我解答下醫生巴打既疑問
用機係用嚟攞個大概數據畀視光師參考再人手檢查度數
人手都仲有分係主觀檢查(啫係平時1鏡2鏡檢查)同客觀檢查(視光師既一種專門儀器可以喺唔使病人出聲既情況下check度數)
用機嚟直接配鏡係極其唔專業, 以致喺code of practice都係明文禁止

至於眼壓同slit lamp就另外既嘢嚟了

有咩無可能 睇完呢個post覺得呢個世界真係咩人都有
有好多野都要過得到良心同埋知識嘅
所以人地係專業你唔係囉

老奉一向架啦, 賣衫SALES應該被人玩得最多, 試完十幾廿件衫同你講唔買

屌你真係好撚戇鳩, 自己收收皮先啦, 你呢種人就算讀完master咪又係連common sense都無既中大master囉

係喇係喇有可能喇，有可能會免費求你入房仔半個鐘
同埋搞笑咩，視光師托自己上天花板，得你最專業喇，其他工廢

仲有我提供左話免費比佢知舊度數呢個option

不過為抝而抝無謂
不過我出奇到2017年仲有人以為毎張紙仔可以直配度數

你有冇追post?

個女仔就係想我免費詳細驗
講左n次

你個point呢
chok兩下就理智都無埋，point呢
有point就講，粗口幫唔到你加point

喺驗眼呢個範疇的確係視光師最專業
唔好拉埋其他工嚟講

專業係能力認可，值幾多錢係市場決定
呢個世界唔係圍住你轉架樓主

point上面就講左, 自己追啦盲撚, 使唔使幫你驗下眼?
邊忽見到我無理智?
對智障唔講粗口講咩?

好奇一問

視光師算唔算係退化版眼科醫生

我邊有踩其他人其他工？
我應該免費驗眼跟著釘牌？

屌呢個post d人真係好嘔心 個個當人地比服務你係理所當然咁

香港人貪起小便宜上黎真係難頂過蝗

兩個stream
就好似水吧同廚房咁

你好似我有啲病人
睇完病後準備走
忽然就話順便攞支咳水
同佢講話唔可以隨便俾，要問清楚知道咩問題先得
佢就話唔洗啦
我淨係要枝咳水

你知唔知專業人士有操守
如果唔理你死活
你想點就點
出事嘅時候唔止係病人有問題
我哋都會俾人停牌

不過同你講都嘥gas

我個種灰心你明嗎
150元貴唔緊要
你可以去比較

但夠胆死take it for granted 係免費

追故模式睇左幾十頁都無睇過喎
一般免費驗都係紙仔架啦
要求埋免費入去驗真係唔信有香港人咁做
點講都係你一聽就著左，無理到佢想要張紙仔only

多謝醫生理解

I know that feel
不過撐你還撐你 唔該打翻繁體

呢代人個個有英文名，應該係受淘寶影響
上一輩人唔上淘寶，今日堆呀婆都冇英文名

你明個logic問題出喺邊度未？

佢地話你係開藥佬咋

個問題係你理得佢有冇拎齊資料
個事實係有張紙仔係配到，質素暈唔暈係另一個問題，你理得佢
我唔信佢真係叫你入去房驗

大佬
我重覆左n次

佢入來
表明在外面配想驗度數
我表示驗眼收費
佢驚異表示驗眼唔係免費咩
我話咁啦
我幫你用電腦量鏡片機度你舊度數比你媽咪幫你配
佢話舊度數唔得想重新驗眼

成件事就係咁
你仲認為你個種攞紙仔？

痴撚線廚房同洗碗啦下話
當自己係咩

你自己認定左女仔只要張機紙, 但明明已經講女仔要入房檢查
但你重係無視, 繼續自說自話, 我真係服左你

Thanks
頭先攪錯咗slit lamp個gonioscopy睇AACG

我點睇佢都剩係想知度數
係你諗多咗，就好似人地外國配你都覺得關淘寶事

舊度數係舊鏡片
新紙仔係新度數
你講舊做乜，有乜野用

生意模式唔同姐
人地88果啲賣副鏡賺番哂d手工錢啦
你做果種似廉航咁樣樣野明碼實價
但係d客唔知原來有哩種模式
咪走入嚟R服務囉

人地真係比開千幾蚊副鏡既又唔可以話人閪喎
係蠢姐

你做老闆就緊係叫d客黎配平鏡，出門七日後自己去88 R服務啦

我百分百local
可能細個睇慣胆固醇寫左胆

我可以同你講, 大把香港人覺得入房驗係免費, 同埋係奉旨

下
用layman term又話layman 用jargon 又話jargon

姐係你係估架啦
紙仔唔係叫重新驗？

都話唔係驗眼 唔可以用紙仔嚟配

根本樓主就基本理解同表達有問題，
人地想知而家度數佢就走去一係話驗舊眼鏡，一係就要人買鏡片
人地地去外國配佢就覺得呢個o靚妹一定係淘寶多貪平
人地唔買用唔著嘅鏡片佢就覺得人地係唔尊重佢

我意思或多或少受淘寶風氣影響
淘寶係我估

family medicine都要讀到gionioscopy咁深入?
但你地primary practice應該無儀器check喎

新度數未要詳細驗眼囉

你成日掟呢張圖俾我係冇用
我屈經講左 你配鏡係百五蚊包驗眼
而齋驗眼都係百五
呢個就係問題
而今日無啦啦俾你批鬥個位小妹妹 你係好清楚咁同佢講你呢百五蚊可以包鏡
根本你鏡同驗眼個價就分唔開 人地自然唔想食你鏡片個豬頭骨

你而家正正係自我貶低緊你驗眼服務既價值 仲好意思話人唔尊重你既專業

你負責做refer咋，呀layman
咁睇唔睇得出兩個layman有咩分別呀，專業

如果你係視光師
就咁俾張紙仔我話可以配眼鏡
我配完後揸車頭暈撞咗車
我肯定會告到你釘牌

下
我不嬲最重視服務

關咩layman定jargon事呀大佬
人地講緊你係洗碗嗰個呀

你都識講驗有兩種啦
咪就係佢想拎張紙仔好簡單就算
你就無啦啦著左
知唔知點解佢哋咁驚訝，因為佢想拎張紙咋
而你話詳細驗眼係估架咋，係“估”佢應該要詳細驗眼

我唔識用
但會知用咩可以檢查到
當然都有記錯嘅時候

呀樓主不如去搵個言語治療師睇下
你啲語用理解好有問題

似係social communication disorder

我答左你啦
再答！

簽海事處牌比你 無論你有冇度數
你要驗眼 收150

配超薄鏡150會幫你驗埋眼 但若然你度數唔只用超薄 咁你對鏡就唔只150 或者你要藍光等 你就要比貴多d
呢個時候你埋單就唔只150

logic fail #1。數比樓主睇

部份外國配眼鏡流程係, 視光師, 配鏡分家
首先去視光師俾錢驗眼, 之後再另一公司配鏡
所以鏡價會俾香港平

佢似係理解唔到字面深層意思
好多人講得婉轉啲佢就答咗第二樣嘢

啱
今次我睇錯左第二個回應撈亂左

佢中意點貶低未點貶低

佩服
呢啲算眼科入面幾深入既嘢嚟架啦
想像到你每個專科都讀到咁深

你post張圖想表達啲咩？

作為政府認可一份子
我唔會因爲你貶低而感到沮喪
我會做好自己
因為係政府對我地同工既肯定

Gonio 究竟仲有冇4mirror

shortshort 地你自己捧上去同眼科同級只係唔同stream
就話人貶，又無d自知之明

好勵志

地盤工友都有註冊啦，咁對自己個專業咁自滿做咩

btw電話要叉電呀樓主

一直都有
4 mirror 有volk 4 mirror 同zeiss 4 mirror
好似仲有隻叫posner
不過香港比較少見
香港都係比較常見goldmann goniolens

認真，唔好同我講你d同學係用 “唔同stream，水吧同廚房” 去解釋比人聽同眼醫有咩唔同

踩我地你會很快樂？
我從來冇認為自己係醫生
我地係輔助醫療系統一員

以前得3mirror玩

咩叫輔助醫療呀，洗碗咪輔助廚房囉，講白d又唔肯認，又話自己其實都好勁

其實我都覺，無尊重過自己專業果個係樓豬自己

你做你既專業人士最快樂唔阻你自high快樂

唔中意未用第二個解釋

不過閣下都起hirerachy of disagreement 入面好底層

成個post自high做視光師真係博屌

我再講左
即係只要買鏡 驗眼就變左免費
你自己定價都覺得買鏡優先過驗眼
但其實你專業係驗眼唔係賣鏡囉你明唔明呀
我講左好多次 你都仲係覺得人地錯
人地因為你咁樣定價 有預期錯覺好正常呀

其實你知唔知有輔助醫療條例？

咁叫無point
你get唔get到架究竟畫到出晒腸都廢事再講

配鏡唔係sales做既咩？ 視光師主力驗眼 唔一定會幫人配鏡

香港地 設計同專業都係無人識重視
唔知連登仔幾時公開批鬥下出去食飯明明d料先幾蚊 又賣成舊水

咁買鏡唔通唔驗眼？
其實再加我手工錢我遲早超薄鏡要加價
係暫時硬食

你之前抝個女仔個度啊

係係，關咩事呢，係唔係個條例可以令你同眼醫只不過唔同stream，係水吧同廚房咁同級呢

下
仲話行內人

講到爆post結果都係第一頁嗰個巴打嗰句5百幾正評嘅"唔比錢你賺就扭曲咗？"答得最啱

我自己岩岩戴con
朋友話唔洗錢可以check 之後記低佢自己買con
但我最終都係買埋
真心覺得上網買可能係平啲
但你有享受過人地既服務 點解覺得係應該免費呢?

你可以追求平 可以過外國買點點點
咁樣你就唔好享用完人地服務
之後覺得人收你錢係唔應該

唔收係人情 你配埋鏡咪當free囉
冇配鏡點解唔收得你錢？

我無自稱過醫生
得
我冇醫生個級數
總之
我地係under輔助醫療系統

唔好再避話題
佢要求免費
無論我收一百
五十
十元
佢都係唔比
因為佢要免費
以及詳細

有冇睇到自己d logic fail#2，你d條例係講黎做咩
之前仲叫人講比你聽有咩fail，on撚99
條例都唔洗google都知一定唔撚關事

咩避啫，你自己ff佢要詳細就屈佢係受淘寶影響
佢地想知而家其他度咋

其實都係因為淘寶影響

你有offer過1蚊5蚊10蚊？

答完又答
係
我ff淘寶

但佢唔係ff
佢係要求我免費詳細驗眼比度數

作為2100人中既其中一人，讀咁耐書，值唔值1蚊5蚊10蚊

佢話下唔係免費既咩

2100即係第 IV 部分註冊視光師

即係一街都係果隻, 唔駛學歷限制

除屈光檢查及隱形眼鏡驗配工作，不准從事其他工作；除染色劑外，不准使用診斷劑

利申: 睇開第I部分註冊視光師

算啦
我唔再loop
根本無理性討論過
成件事
佢老奉免費想拿度數
比錢？no way la

仲spin我收費唔清楚咩豬頭骨呢呢路路

係咪要我咁講啊

2100係加起來既約莫人數

之前我有俾解決辦法你 你又唔睇
成那日係度自high 打飛機 成日以為d 人唔尊重你專業 自卑到一個點
其實好多人 起碼自少我 從來都冇覺得你呢份唔係專業
你呢d 先係真正labelling 既example

配鏡收配鏡錢 驗眼再收驗眼錢
驗眼定價左 比如一百 包d 咩d 咩
配鏡又定價左 例如平鏡就100貴既200 加上去
之後埋數會有兩項 一項驗眼一項配鏡
佢想配鏡咪拎張報告配 求其拎張紙仔唔夠料就叫佢再驗
佢想一次過搞先決定係配鏡度做優惠
你要行專業 你要尊嚴 呢個係其中一個方向

我忍唔到 你真係好萌塞
你專業係驗眼 唔係配鏡 你企硬到呢樣 你先好講你係專業

淘寶真係大眾死穴

個個入黎係睇你點屌淘寶，有乜野論點，點知原來係你ff，牛頭不對馬嘴，咁咪屌鳩你囉

專業有價
佢要死咪有佢死囉

但你發咩窮惡啫屌
咪撚攞個牌黎打飛機ok?

Optom撚多野讀又辛苦出黎又唔夠其他allied health好搵係會心理不平衡嘅
But it's your choice

佢冇話要詳細，你ff佢要詳細

你睇曬成個post覆曬成個post，個結論竟然係呢個

身為2100個與眼科醫生不同stream讀左好多年書既專業暨輔助醫療系統下的一份子會好好努力做好自己，服務大家

好好奇佢咁9唔搭8點pass度placement嗰啲，定係做視光師係唔洗睇點同client communicate?

P3p4係歷史遺物唔會有架啦

係囉
點解驗眼錢要係鏡到收番

咁搞法d人咪覺得驗眼是鳩但
賣鏡食水深囉

兩項收費跟番比例仲顯得專業又抵配啦